export const scripts = [
  {
    question: 'Входящий звонок',
    answer: '- Добрый день! Меня зовут… Приемная комиссия МТУСИ / Московского технического университета связи информатики.<br>' +
        '"Добрый день."<br>' +
        'Подскажите, пожалуйста, как я могу к вам обращаться?<br>' +
        '"Светлана."<br>' +
        'Чем я могу вам помочь?<br>' +
        '"Задает вопрос"<br>' +
        '"Пытаетесь ответить на вопрос, если что-то не знаете, говорите - "Прошу прощения, я сейчас уточню Ваш вопрос и вернусь к вам, оставайтесь на линии." Далее ищите вопрос в блоке "Вопрос-ответ".<br>' +
        'Уточните, пожалуйста, после школы поступаете к нам или после колледжа?<br>' +
        '"Школа/Колледж"<br>' +
        'Какой курс/класс заканчиваете?<br>' +
        '"Класс/курс"<br>' +
        'Отлично! А с направлениями определились уже?<br>' +
        '"Ответ"<br>' +
        '"Далее консультируете по направлениям. Можете открыть методичку по направлениям."<br>' +
        'Хорошо. У Вас остались какие-либо вопросы?<br>' +
        '"Ответ"<br>' +
        '"Отвечаете на вопросы, если они есть."<br>' +
        'Спасибо Вам большое за звонок! Хорошего Вам дня и удачи с поступлением!',
  },
  {
    question: 'Исходящий звонок',
    answer: '- Добрый день! Меня зовут… звоню Вам из Московского технического университета связи информатики, сокращенно МТУСИ.<br>' +
      'Вариант 1<br>' +
      '- Ранее вы интересовались нашим университетом на информационном портале (УчебаРу, ПоступиОнлайн, Вузопелия, Едунетврок, МскВуз).<br>' +
      'Вариант 2<br>' +
      '- Ранее вы посещали наш университет на (Дне открытых дверей, мастер-классе, курсе, олимпиаде, другое).<br>' +
      'Вариант 3<br>' +
      '- Вы оставили заявку на нашем сайте.<br>' +
      '- Звоню вам с целью индивидуальной консультации!<br>' +
      '- Подскажите, вам сейчас удобно разговаривать? Удобно/неудобно<br>' +
      '- Не удобно<br>' +
      '- Подскажите, пожалуйста, можно ли будет связаться завтра (или послезавтра)?<br>' +
      '- Ответ.<br>' +
      '- В какое время вам будет удобно?<br>' +
      '- Ответ.<br>' +
      '<br>' +
      '- Извините за беспокойство, мы обязательно с вами свяжемся. Хорошего дня! До свидания!<br>' +
      '- Удобно<br>' +
      '-Подскажите, пожалуйста, какие предметы ЕГЭ сдаете / уже сдали?<br>' +
      '- Ответ. Если предметы подходят нам, то задаем следующий вопрос.<br>' +
      '- Правильно понимаю, что рассматриваете технические/экономические специальности?<br>' +
      '- Ответ.<br>' +
      '- Да, рассматриваю/Нет, не рассматриваю.<br>' +
      'Вариант: Нет, другие специальности<br>' +
      '- К сожалению, с данным набором предметов направления у нас не представлены. Спасибо большое за уделенное время! Желаем вам успехов при поступлении! Хорошего дня!<br>' +
      'Вариант: Да, рассматривает технические<br>' +
      '- Замечательно! Мы как раз являемся ведущим техническим университетом в сфере IT, телекоммуникаций, программирования, радиотехники, телевидения и цифровой экономики. Подскажите, ранее слышали о нашем университете?Слышали / Не слышали<br>' +
      '- Слышали<br>' +
      '- Отлично! Сориентируете, вы уже определились, какие направления обучения рассматриваете? Определился / Не определился<br>' +
      'Вариант: Не слышали<br>' +
      '- Ничего страшного! Давайте я немного расскажу про наш университет. Мы являемся ведущим отраслевым вузом в центральной России по подготовке высококвалифицированных специалистов в сфере IT и телеком. индустрии. Для этого в МТУСИ были открыты такие пространства как Квантовый Центр, Киберполигон, Лаборатория 5-6G, Лаборатория VR/AR, Центр радиочастотного мониторинга и Центр Робототехники. Помимо учебной деятельности существует множество различных творческих студий (вокальная студия, хореографическая студия, территория творчества, студенческая лига КВН), спортивных секций (шахматы, баскетбол, волейбол, дартс, настольный теннис, турклуб, гребля и так далее), киберспортивный клуб (Dota 2, CS:GO, Valorant, FIFA, ClashRoyal, Starcraft 2 и так далее).<br>' +
      '- Сориентируете, вы уже определились, какие направления обучения рассматриваете?Определился / Не определился<br>' +
      '- Определился<br>' +
      '- Прекрасно!<br>' +
      '- Рассматриваете обучение на очной или заочной форме?<br>' +
      '-Ответ<br>' +
      '- Подскажите, рассматриваете поступление на бюджетную или платную основу?<br>' +
      'Ответ<br>' +
      '- Не определился<br>' +
      'Я с радостью готов(а) вам помочь!<br>' +
      'Подскажите, рассматриваете обучение на очной или заочной форме (очно заочной/ ускоренной заочной)?<br>' +
      'Ответ.<br>' +
      'Планируете поступление на бюджетную или платную основу?Ответ.<br>' +
      'Что вам интересно?<br>' +
      '- Робототехника и автоматизация<br>' +
      '- Телекоммуникации и связь<br>' +
      '- Программирование<br>' +
      '- Информационная безопасность<br>' +
      '- Цифровой медиаконтент<br>' +
      '- Цифровая экономика и управление<br>' +
      'Ответ. Подбираем подходящие направления.<br>' +
      'Подскажите, пожалуйста, планируете ли вы подавать документы в наш университет?Планирует / Не планирует<br>' +
      '- Вариант: Планирует<br>' +
      '- Отлично! Вы можете подать документы через наш сайт, приехать лично в приемную комиссию или подать через Госуслуги.<br>' +
      'Подскажите, остались ли у вас на данный момент вопросы?Ответ. При необходимости консультируем.<br>' +
      'Спасибо за уделенное время. Вы прекрасный собеседник! Ждём Вас в стенах нашего университета. Хорошего дня! До свидания!<br>' +
      '- Вариант: Не планирует<br>' +
      'Подскажите, если не секрет, в связи с чем это связано?Ответ.<br>' +
      'Отработка возражений!<br>' +
      'Еще есть время подробнее познакомиться с нашем университетом ближе и найти именно то направление, которое будет вам по душе!<br>' +
      'Подскажите, остались ли у вас на данный момент вопросы?Ответ. При необходимости консультируем.<br>' +
      'Будем надеться, что МТУСИ войдет в пятерку вузов, куда вы подадите документы. Спасибо большое за уделенное время. Если у вас возникнут вопросы, то мы с радостью проконсультируем вас по этому номеру телефона. Хорошего дня! До свидания!',
  },
  {
    question: 'Довузовская подготовка',
    answer: '- Добрый день! (имя собеседника)<br>' +
      '- Меня зовут ____________, я звоню из университета связи и информатики, МТУСИ.<br>' +
      '- Хотел(а) бы побеседовать с вами насчет подготовки к ЕГЭ.<br>' +
      '- Подскажите, пожалуйста, какие предметы вы выбрали для сдачи ЕГЭ? / какие предметы решили сдавать?<br>' +
      'Важно! Не задавать вопрос «вы уже выбрали, какие предметы будете сдавать?» На этот вопрос 99% людей отвечает «да» или «нет» и молчат.<br>' +
      '- Отлично! Хотел(а) бы сообщить, что наш университет проводит подготовительные курсы по данным предметам и мы хотели бы пригласить вас на них.<br>' +
      '- Наши курсы идут на протяжении всего учебного года – стартуем в конце сентября, заканчиваем в середине мая, всего будет проведено 32 учебных занятия.<br>' +
      '- Курсы проходят очно, по выходным по адресу ул. Авиамоторная 8А, главный корпус нашего университета, в пешей доступности от ст.м. Авиамоторная<br>' +
      '- Наши преподаватели – это сотрудники ведущих московских школ и лицеев, которые ежегодно подтверждают свою квалификацию, сдавая независимую диагностику Московского центра качества образования в виде ЕГЭ и ОГЭ. Обязательным требованиям для преподавателей является экспертный уровень ЕГЭ и ОГЭ (от 85 до 100 баллов).<br>' +
      '- Курсы практикоориентированы на сдачу ЕГЭ/ОГЭ – будет много полезной информации, домашних и контрольных работ.<br>' +
      '- Стоимость одного курса по одному предмету составляет 52 000 руб., при этом оплата производится ежемесячно фиксированным платежом по 6 500 руб. за один предмет.<br>' +
      '- Подскажите, пожалуйста, вам интересен такой вариант подготовки?<br>' +
      '(если нет) – что ж, в любом случае, больше спасибо, что уделили мне время, всего доброго!<br>' +
      'Если вдруг передумаете – перезвоните, пожалуйста, по этому номеру<br>' +
      '(если надо подумать) – хорошо, подскажите, пожалуйста, когда вам будет удобно, чтобы я вам перезвонил(а) и уточнил ваше итоговое решение?<br>' +
      '(если да) - Отлично, тогда, я передам ваш номер телефона нашему менеджеру и он свяжется с вами в ближайшее время для уточнения времени для записи.',
  },
]

export const questionVerification = [
  {
    question: 'Визитная карточка МТУСИ',
    answer: 'МТУСИ ведущий отраслевой университет с более чем 100-летней историей по подготовке высококвалифицированных специалистов в сфере IT и телеком индустрии.<br>' +
      'Специализируется на таких ключевых направлениях как: информационная безопасность, программирование полного цикла с применением искусственного интеллекта, телевидение, радиотехника, робототехника, телекоммуникации и цифровая экономика.<br>' +
      'Ежегодно выделяется порядка 1500+ бюджетных мест для будущих специалистов отрасли.<br>' +
      'Широкий спектр специализаций, обширная лабораторная база и актуальные учебные программы позволяют выпускникам университета найти работу в любой области IT и телекоммуникаций.<br>' +
      'По данным Министерства Образования доля трудоустройства по специальности выпускников МТУСИ составляет от 85% до 97%, а средняя заработная плата составляет от одного миллиона в год. Данный показатель достигается за счет глубокой интеграции бизнеса и качественного образования.<br>' +
      '4 место среди лучших IT факультетов и вузов Москвы в рейтинге работодателей hh.ru.<br>' +
      '14 место по уровню зарплат выпускников, публикуемый сервисом по поиску работы и подбору сотрудников SuperJob.<br>' +
      'В Университете работает Центр карьеры, ежегодно проводящий для студентов практики и стажировки, кейс-чемпионаты, мастер-классы от работодателей, тренинги по развитию soft-скиллов и другие карьерные мероприятия.<br>' +
      'Помимо учебной деятельности существует множество различных творческих студий (вокальная студия, хореографическая студия, территория творчества, студенческая лига КВН), спортивных секций (шахматы, баскетбол, волейбол, дартс, настольный теннис, турклуб, гребля), киберспортивный клуб (Dota 2, CS:GO, Valorant, FIFA, ClashRoyal, Starcraft 2) и многое другое.<br>'
  },
  {
    question: 'Формулировки',
    answer: 'Добрый день! Университет МТУСИ! Меня зовут...<br>' +
      'Подскажите, пожалуйста, как могу к Вам обращаться?<br>' +
      'Отлично! (ИО) какой у вас вопрос?<br>' +
      'Подскажите, пожалуйста, Вы уже определились с будущей профессией?<br>' +
      'А какой у вас набор предметов ЕГЭ (ВИ) и сумма баллов?<br>' +
      'Позвольте мне вам немного рассказать про университет и не большую подборку направлений подготовки, которая Вам подойдет?<br>' +
      'Уточните, пожалуйста, учавствовалили в каких-либо мероприятиях федерального уровня? Возможно, мы сможем Вам предложить индивидуальную траекторию поступления. (Категория БВИ)<br>' +
      'Я задам вам пару уточняющих вопросов, чтобы более корректно и точно составить ответ на ваш вопрос.<br>' +
      'Уточните Вы из какого региона поступаете?'
  },
  {
    question: '"Так не надо говорить"',
    answer: 'Не нужно использовать бессмысленные уточняющие вопросы — старайтесь как можно быстрее обозначиться<br>' +
      'Так не надо говорить:<br>' +
      '- Вас беспокоит Михаил. Я вам не мешаю?<br>' +
      'Такие фразы уменьшают личную значимость звонящего. Люди начинают относиться снисходительно и к собеседнику, и к его предложению, и в итоге отказываются от диалога.<br>' +
      'Так не надо говорить:<br>' +
      '— Вам интересно?<br>' +
      '— Не хотите ли поступить?<br>' +
      'Это закрытые вопросы, на них можно ответить только «да» или «нет». И люди чаще отвечают «нет», на автомате, даже если им интересно предложение.<br>' +
      'Старайтесь избегать закрытых вопросов, лучше предложите выбор без выбора.<br>' +
      'Если абоненту неудобно говорить, уточните, когда Вы можете перезвонить:<br>' +
      '- Могу я Вам перезвонить сегодня, после 16:00 или завтра до 12:00?<br>' +
      'Мы представляем выбор без выбора.<br>' +
      'Если Вам отвечает, что «я вам сам перезвоню», скажите:<br>' +
      '- Если вы не перезвоните, я наберу вам ближе к выходным или конкретное время?',
  },
  {
    question: 'Типы абонентов',
    answer: '-активный абонент:<br>' +
      'Пример сценария: активно задает вопросы, не услышав ответа. Все подготовился, все уже знает, уточняет еще раз. Сыпет вопросами, не дослушав ваш ответ.<br>' +
      'В этом случае, подводите итоги разговора. Если вы теряетесь в мыслях из-за быстроты речи собеседника, просьба повторить и подвести итоги разговора может упростить коммуникацию.<br>' +
      'Скажите: «Позвольте мне подвести итоги нашего разговора, чтобы я понимал(а), что я ответила на все ваши вопросы?»<br>' +
      '- пассивный абонент:<br>' +
      'Пример сценария: задает закрытые вопросы, на которые можно ответить «да» или «нет»<br>' +
      '- у вас есть общежитие?<br>' +
      '- у вас есть бюджетные места;<br>' +
      'и так далее.<br>' +
      'Необходимо использовать технику перехвата. Начать вести разговор.' +
      'Мы обязательно задаем уточняющие вопросы, после представленного ответа.<br>' +
      '- да, у нас есть 3-и общежития Вы знаете, что гарантирует заселение для поступающего? Я готов Вам подсказать.<br>' +
      '- да, у нас есть бюджетные места. Подскажите, какой факультет вас интересует?<br>'
  },
  {
    question: 'Переадресация вызова',
    answer: 'Если вы затрудняетесь ответить на вопрос (не стандартный/не у кого спросить):<br>' +
      'То скажите об этом звонящему, что необходимо время для подготовки ответа.<br>' +
      '-Мне нужно время, чтобы подготовить для вас информацию или готов переключить наш разговор на специалиста данной области.<br>' +
      'Как Вам удобно, я перезвоню или направить информацию в вотсап/по электронной почте?»<br>' +
      'Если вы получаете ответ: спасибо, мне все равно нужно подумать.<br>' +
      'То применяйте метод «ложной альтернативы», представляя выбор:<br>' +
      'Да, конечно, давайте я вам вышлю информацию для размышления и перезвоню? Куда я могу вам отправить информацию на вотсап или на почту?<br>' +
      '- я вам завтра позвоню в 15 и отвечу на все возникшие вопросы?<br>' +
      '-Специалист факультета может связаться с вами для консультации сегодня до 18 часов или завтра с 9 утра. Когда Вам удобнее?<br>' +
      'Суть в том, что абоненту кажется, что ему дают выбор самостоятельного решения, хотя это и не так, но, даже, если ему не подходят оба варианта, то, скорее всего, он сам предложит подходящее время.<br>' +
      'При переадресации учитывайте несколько рекомендаций:<br>' +
      'Не торопитесь переключать звонок, если вы можете помочь абоненту самостоятельно.<br>' +
      'Заранее изучите организационную структуру Университета, чтобы понимать, какой сотрудник за что отвечает. Говорите абоненту, что вы будете делать. Сообщите, что переключите его на сотрудника, который поможет ему по настоящему вопросу.<br>' +
      'Не забудьте спросить разрешения на переключение и поблагодарить клиента после его согласия.<br>' +
      'Обязательно сообщите сотруднику, к которому направляете звонящего, цель звонка и вопрос клиента. Если клиенту придется несколько раз озвучивать вопрос или описывать ситуацию, особенно если рассказ длинный, это может вызвать у звонящего раздражение. Поэтому при переадресации лучше самостоятельно кратко опишите ситуацию компетентному сотруднику.',
  },
  {
    question: 'Мы не говорим "Нет"',
    answer: '«У вас есть бюджетные места на факультете «Экономика»<br>' +
      'Ответ: да, вы совершенно правы, у нас отсутствуют бюджетные места на направлении «Экономика». Вы же знаете, что наши цены фиксированные на весь период обучения, Вы гарантируете себе зачисление в тот же день, не дожидаясь результатов конкурса, а также, вы можете получить скидку. Давайте я более подробно расскажу вам условия поступления на направление «Экономика».<br>'
  },
  {
    question: 'Техника отработки возражений',
    answer: 'Данный алгоритм отработки возражений можно условно поделить на четыре этапа, где каждый несёт свою ценность и цель, которые не стоит пропускать.<br>' +
      '1) На первоначальном этапе наша задача - мягко согласиться с клиентом с помощью таких слов, как:<br>' +
      '"Да, конечно"; "Вы правы"; "Возможно"; "Вполне допускаю".<br>' +
      'Почему мы не можем сказать абоненту “нет”? Потому, что если мы скажем “Нет/Вы не правы/Это не так”, то тем самым мы сразу встаем в оппозицию, обесцениваем его точку зрения вместо того, чтобы согласиться с ним и занять одну сторону обороны. Поэтому показываем тем самым, что Вы его поддерживаете и полностью понимаете его желание.<br>' +
      '2) Переход<br>' +
      'Нам же всё-таки нужно отработать возражение, а не просто согласиться с ним. Поэтому после согласия, мы делаем плавный переход к 3 и 4 шагу, с помощью таких выражений, как:<br>' +
      '"Именно поэтому"; "При этом"; "И"; "Для этого".<br>' +
      'Вариаций переходов может быть огромное количество, выше Вы видите примеры.<br>' +
      'Единственное, стоит стараться избегать таких переходов, как “а/но”. Они не являются плохими, просто звучат они немного противоположно мнению клиента.<br>' +
      '3) Аргумент / альтернативное решение<br>' +
      'Тут всё намного проще и прозаичнее: Ваша задача - выдать как можно более сильный аргумент в сторону Вашего предложения, либо предложить альтернативный продукт или его решение. Пример будет далее.<br>' +
      '4) Вопрос / призыв<br>' +
      'Когда Вы с ним согласились, сделали переход и привели аргумент или альтернативное решение, следует клиента подтолкнуть к дальнейшим действиям. Сделать это можно с помощью:<br>' +
      'Вопрос: "Я помог Вам найти решение?"<br>' +
      'Призыв: "Давайте пройдём в отдел оформления документов".<br>' +
      'Что лучше? Неправильный вопрос.<br>' +
      'Правильный вопрос - “В какой ситуации нужно произнести вопрос, а когда призыв?”<br>' +
      'Вопрос мы задаем, когда клиент ещё не до конца сформировал желание оформить документы, и нужно его ещё немного “раскрутить". А призыв - когда клиент вот-вот «готов», и нужно ему помочь (не только в выборе нужно помогать, но и в принятии решения).',
  },

]

export const workPriem = [
  {
    question: 'До скольк работает приемная комиссия?',
    answer:
      'Приемная комиссия работает с 10:00 до 17:30 по пн-чт и в пятницу и субботу с 10:00 до 16:30.',
  },
  {
    question: 'Где находится приемная комиссия?',
    answer:
      'Приемная комиссия находится по адресу: ул. Авиамоторная, д. 8 стр. 39,' +
      'с 20 июня в Конгресс – Центре МТУСИ.',
  },
  {
    question: 'Работает ли приемная комиссия по субботам?',
    answer:
      'Приемная комиссия будет работать по субботам с 20 июня.',
  },
  {
    question: 'Не могу войти в личный кабинет. Что делать?',
    answer:
      'Вам нужно направить письмо на почту pk@mtuci.ru с тегом #ЛК с описанием проблемы',
  },
  {
    question: 'Не пришли данные для входа в ЛК для сдачи ВИ. Что делать?',
    answer:
      'Вам необходимо написать о проблеме на почту pk@mtuci.ru с тегом #ВВИ.',
  },
]

export const documentsQA = [
  {
    question: 'Нужна ли медицинская справка?',
    answer:
      'При подаче документов, медицинская справка не нужна. Однако после поступления Вам потребуется на первом занятии' +
      ' по физкультуре справка свободной формы, обязательно с подписью терапевта и с указанием медицинской группы здоровья.',
  },
  {
    question: 'Мой паспорт на замене. Что делать?',
    answer:
      'Предоставить имеющийся документ, после получения нового паспорта незамедлительно предоставить скан документа в приемную комиссию МТУСИ, например, направить письмо на почту pk@mtuci.ru с тегом #док.',
  },
  {
    question: 'У меня есть рекомендательное письмо из армии. Что мне это даст?',
    answer:
      'При условии если все ваши критерии (баллы, ИД, и т.д.) поступления будут совпадать с другим абитуриентом, то ваше ' +
      'рекомендательное письмо будет рассматриваться как преимущественное право (письмо будет рассмотрено нашими экспертами).',
  },
  {
    question: 'Есть ли у ВУЗа лицензия?',
    answer:
      'Да, с лицензией вы можете ознакомиться на главном сайте МТУСИ в разделе «Сведения об образовательной организации». Вот ссылка: <a target="_blank" href="https://mtuci.ru/upload/iblock/6bd/Mesta-osushchestvleniya-obrazovatelnoy-deyatelnosti.pdf">https://mtuci.ru/upload/iblock/6bd/Mesta-osushchestvleniya-obrazovatelnoy-deyatelnosti.pdf</a>',
  },
  {
    question: 'Аккредитованы ли направления?',
    answer:
      'Да, все направления аккредитованы, с аккредитацией вы можете ознакомиться на главном сайте МТУСИ в разделе «Сведения об образовательной организации». Вот ссылка: <a target="_blank" href="https://mtuci.ru/sveden/education/">https://mtuci.ru/sveden/education/</a>',
  },
]

export const rules = [
  {
    question: 'Сколько направлений могу выбрать?',
    answer:
      'Вы можете выбрать до 5 направлений и также написать заявление на приоритетность, от наиболее желаемого к менее.<br>' +
      'В зависимости от набранных баллов заявление на то или иное направление будет перемещаться автоматически и после завершения приема оригиналов документов об образовании (3 августа до 12:00). В течение 10 рабочих дней будет сформирован приказ о зачислении.',
  },
  {
    question: 'Как подать документы на целевое обучение?',
    answer:
      'Необходимо зарегистрироваться на сайте "Работа России" (https://trudvsem.ru/information-pages/target-education), где различные компании выкладывают перечень ВУЗов и направлений, в выпускниках которых они заинтересованы. Вам нужно будет выбрать интересующую компанию и направление, которое Вам подходит для прохождения целевого обучения, оставить заявку и ждать ответа компании.<br>' +
      'Прием на целевое обучение осуществляется при наличии договора о целевом обучении, заключенного между поступающим и органом или организацией, с государственным (муниципальным) участием. Сроки подачи копий документов - 14/25 июля (ВИ/ЕГЭ), оригинал необходимо подать до 28 июля 12:00.'
  },
  {
    question: 'Есть ли список организаций для целевого обучения?',
    answer:
      'На сайте приемной комиссии МТУСИ в разделе «Целевое обучение» рекомендуем вам подробнее ознакомиться с правилами поступления по целевой квоте.  Выбор организации для заключения договора вы осуществляете самостоятельно, а также по обращению по почте pk@mtuci.ru вы можете получить список наших компаний-партнеров.',
  },
  {
    question: 'Расскажите про приоритеты. Сколько приоритетов? Как их расставлять? Можно ли их менять?',
    answer:
      'Вы можете подать документы на 5 направлений и по ним расставить 5  приоритетов. В заявлении вы расставляете направления начиная от самого предпочтительного к менее важному. Приоритеты можно менять до 25 июля.',
  },
  {
    question: 'Какие предметы я должен выбрать по вступительным испытаниям?',
    answer:
      'Какое направление Вас интересует?<br>' +
      '                             Технические и инженерные направления: <br>' +
      '                             1. Русский язык<br>' +
      '                             2. Математика и элементы теории вероятностей<br>' +
      '                             3. Информатика и информационно-коммуникационные технологии/Основы прикладной физики' +
      '                             Экономические направления: <br>' +
      '                             1. Русский язык<br>' +
      '                             2. Математика и элементы теории вероятностей<br>' +
      '                             3. Информатика и информационно-коммуникационные технологии/Основы экономики<br>' + 
      '                             Реклама: <br>' +
      '                             1. Русский язык<br>' +
      '                             2. Основы рекламы<br>' +
      '                             3. Информатика и информационно-коммуникационные технологии/Иностранный язык в профессиональной деятельности (английский)',
  },
  {
    question: 'Какие требования к оценкам по предметам для поступления в университет?',
    answer:
      'Вам могут начислить 10 баллов за аттестат с отличием, в ином случае оценки в аттестате никак не влияют на поступление.',
  },
]

export const otherSubmission = [
  {
    question: 'Как подать документы в ваш ВУЗ?',
    answer:
      'Документы можно подать с 20 июня лично в приемной комиссии в будние дни и в субботу, через личный кабинет ' +
      'абитуриента на нашем сайте или через ЕПГУ (госуслуги).',
  },
  {
    question: 'Какие документы нужны для подачи?',
    answer: '1) Паспорт<br>' +
            '2) СНИЛС<br>'+
            '3) Аттестат/Диплом СПО/Диплом о высшем<br>' +
            '4) Документы, подтверждающие ИД<br>' +
            '5) Документы, подтверждающие особые права',
  },
  {
    question: 'Почему так долго обрабатывают мою анкету?',
    answer:
      'Подскажите ваше ФИО, мы рассмотрим вашу анкету и сообщим о возможной ошибке. Также рекомендуем Вам еще раз проверить' +
      ' наличие сканов всех документов и корректность заполнения данных.',
  },
  {
    question: 'Как поменять направление?',
    answer:
      'Вы можете поменять направление в личном кабинете, либо же заполнить заявление «Смена направлений или формы обучения», и направить его на почту pk@mtuci.ru. Форма заявления находится на сайте ПК в разделе «Формы документов»',
  },
  {
    question: 'Как добавить направления?',
    answer:
      'Вы можете поменять направление в личном кабинете, либо же заполнить заявление  «Смена направлений или формы обучения», и направить его на почту pk@mtuci.ru. Форма заявления находится на сайте ПК в разделе «Формы документов»',
  },

  {
    question: 'Как отозвать документы?',
    answer:
      ' Как Вы подавали документы?<br>' +
      '                            Если подавали лично и сдавали оригиналы, то Вы можете приехать в приемную комиссию и написать заявление там. <br>' +
      '                            Если Вы не сдавали оригинал документов, то можете написать на почту pk@mtuci.ru с тегом #док. <br>' +
      '                            Если через ЛК МТУСИ, соответственно отозвать документы в ЛК МТУСИ и если через госуслуги – провести соответствующие манипуляции на портале.',
  },
  {
    question: 'Можно ли перенести сдачу ВИ?',
    answer:
      'Да, Вы можете перенести ВИ, для этого необходимо написать заявление на имя ответственного секретаря ПК (Колесников Олег Вячеславович), и направить на почту pk@mtuci.ru с тегом #ВВИ. Форма заявления «перенос вступительных испытаний» находится на сайте ПК в разделе «Формы документов»',
  },
  {
    question: 'Почему не учитываются баллы ЕГЭ по предмету?',
    answer:
      'Вам необходимо написать о проблеме на почту pk@mtuci.ru с тегом #ЕГЭ.',
  },
  {
    question: 'У меня есть результаты ЕГЭ последние 4 года по одному предмету – какой результат пойдет в конкурс?',
    answer:
      'Баллы выгружаются «из ФИС ГИА и приема» на основании паспортных данных, и приемная комиссия в автоматическом режиме выбирают наивысший балл.',
  },
]

export const averageQA = [
  {
    question: 'Как подать документы на бюджет?',
    answer: 'Подать документы можно лично (Конгресс центр МТУСИ), через личный кабинет на сайте вуза, через госуслуги, либо Почтой России (или иным оператором почтовой связи). Оригиналы документов нужно подавать очно/госуслуги (проставляется «галочка» в заявлении, если заявление оформлялось в госуслугах)/Почта России или иные операторы почтовой связи.',
  },
  {
    question: 'Могу ли я поступить на бюджет после колледжа?',
    answer: 'Да. Вам нужно сдать вступительные испытания, после чего вы будете внесены в таблицу рейтинга исходя из вашей суммы баллов.',
  },
  {
    question: 'Какие у вас стипендии?',
    answer: 'При поступлении в университет вы получаете стандартную академическую стипендию (в размере около 2000 руб.). Также наш университет при поступлении поощряет за хорошую сдачу ЕГЭ/ВИ повышенной стипендией : 255-265 баллов – 5000 рублей, 266 - 280 – 7000 рублей, 281 и выше – 18000 рублей. <br>' +
      '                            Если вы являетесь победителем или призером олимпиад, включенных в перечень мин. Обр. науки, вы будете получать стипендию в размере 40000 рублей. Повышенная стипендия при поступление дается на 1 семестр, при успешной сдаче первой сессии( без троек и академ. задолженностей) повыш. стипендия продлевается на 2 семестр. Стандартные стипендии у нас распределяются, исходя из ваших итогов сессии: 5 - 2700 руб, 5,4 - 2400, 4 - 2200. Также в нашем университете есть множество возможностей получить надбавки к стипендии за ваши заслуги(например, спортивные достижения, научная деятельность). <br>' +
      '                            Памятка по олимпиадам:<br>' +
      '                            * Победители/призеры ИКБ им. Верченко - 40.000<br>' +
      '                            * Победители/призеры ВСОШ и победители/призеры 1, 2 и 3 уровень Минобрнауки (перечень олимпиад ВСОШ) - 30.000<br>' +
      '                            * Победители/призеры ТИИМ  - 5.000<br>' +
      '                            Стипендии не суммируются, выплачивается наибольший размер выплаты!',
  },
  {
    question: 'Не подгружаются баллы по 1 предмету?',
    answer: 'Не переживайте, баллы обязательно погрузятся. В случае, если задержка составляет 2-3 дня, обратитесь на почту pk@mtuci.ru с тэгом #ЕГЭ или #ВВИ в зависимости от испытания.',
  },
  {
    question: 'Что такое проходной балл?',
    answer: 'Это балл последнего человека, прошедшего на бюджет в прошлом году.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов я могу максимально набрать за индивидуальные достижения?',
    answer: 'За индивидуальные достижения начисляется максимально 10 баллов. Уточнить (что учитываются разные категории групп).',
  },
  {
    question: 'Можно ли подать оригиналы документов по почте?',
    answer: 'Да. Для этого напишите на почту pk@mtuci.ru о своих намерениях отправить документы по почте с тегом #док.',
  },
  {
    question: 'Может ли другой человек подать оригинал?',
    answer: 'Да, в таком случае нужна будет нотариальная доверенность с правом на подпись.',
  },
  {
    question: 'Можно ли перевестись на бюджет с платного обучения?',
    answer: 'Перевод возможен при условии успешно закрытых подряд двух сессий и наличии бюджетных мест на направлении',
  },
]

export const deadlines = [
  {
    question: 'Какие сроки подачи документов на бюджет на все формы обучения?',
    answer: '20 июня – Начало приема документов <br>' +
      '                            15 июля 18:00 – Завершение приема документов по результатам ВИ <br>' +
      '                            25 июля – Завершение приема документов по результатам ЕГЭ, в том числе от поступающих без вступительных испытаний. Так же заканчивается проведение ВИ.<br>' +
      '                            27 июля - публикация конкурсных списков<br>' +
      '                            3 августа(Для БВИ, особой квоты, целевой квоты – 28 июля) – Окончание приема оригинала документа об образовании на данную форму обучения<br>' +
      '                            Сроки публикации информации о зачислении на обучение:<br>' +
      '                            - этап приоритетного зачисления 29-30 июля<br>' +
      '                            - основной этап зачисления 4-9 августа',
  },
  {
    question: 'Сколько обрабатываются документы?',
    answer: 'До 4-х часов (рабочих).',
  },
  {
    question: 'Как будет обновляться конкурсная таблица?',
    answer: 'Конкурсные списки обновляются не реже 5 раз в день. МТУСИ планирует производить обновления еще чаще.',
  },
  {
    question: 'Когда лучше всего подать документы?',
    answer: 'Вы можете ориентироваться на сроки приема документов, размещенные на сайте МТУСИ.',
  },
]

export const strategy = [
  {
    question: 'Как поступить на бюджет?',
    answer: 'Для того чтобы поступить на бюджет, вам необходимо пройти минимальные пороги по ЕГЭ или ВИ, в зависимости от того, после школы вы, или после колледжа.<br>' +
      '                            Начиная с 20 июня и до окончания срока приема документов на бюджет, Вам необходимо подать документы на выбранные Вами направления.  Нужно учесть средние баллы прошлого года. Если Ваши баллы выше средних, то шансы высоки! Если ниже, то шансы на поступление есть, но все будет зависеть от конкурсной ситуации.<br>' +
      '                            В дальнейшем, вам необходимо будет подать оригиналы документов в наш ВУЗ. Вы можете их привезти лично/подать через госуслуги (если изначально подавали документы на данном портале)/отправить почтой России (иным официальным почтовым оператором).<br>' +
      '                            Оригинал документа об образовании должен быть в МТУСИ:<br>' +
      '                            1. до 12-00 МСК 28.07 в случае приоритетной волны зачисления<br>' +
      '                            2. до 12-00 МСК 3 августа по основной волне зачисления.<br>' +
      '                            С 3 по 9 августа на нашем сайте появится информация о зачислении.',
  },
  {
    question: 'Как понять, на какие направления подавать, следуя из моих баллов?',
    answer: 'Вы можете ориентироваться на проходные баллы прошлого года и следить за ситуацией в конкурсных таблицах.',
  },
  {
    question: 'Из чего складывается балл людей в конкурсной таблице?',
    answer: 'Он складывается из результатов за экзамены, и баллов за индивидуальные достижения.',
  },

  {
    question: 'Сколько раз я могу поменять приоритетные направления?',
    answer: 'Приоритеты можно менять до 25 июля как угодно и сколько угодно раз.',
  },

  {
    question: 'Как правильно отслеживать позицию в конкурсной таблице?',
    answer: 'На нашем сайте ПК вы можете открыть рейтинговые списки и найти себя по номеру СНИЛСа. Далее вам необходимо сравнить своё место в списке и количество бюджетных мест на данном направлении. Важно отметить, что лучше отсматривать списки тех, кто УЖЕ подал оригинал документа - так конкурсная ситуация будет нагляднее.',
  },

  {
    question: 'Как я пойму, что я поступил?',
    answer: 'На сайте с 4 по 9 августа (для приоритетной волны зачисления 29-30 июля) будет выложена информация о зачислении.',
  },
  {
    question: 'Что делать если я не поступил на бюджет?',
    answer: 'Если вы не поступили на бюджет, вы можете заключить договор на платное обучение к нам в ВУЗ.',
  },
]

export const budget = [
  {
    question: 'Можно ли поступить в университет без сдачи экзаменов?',
    answer: 'Да, можно, если у вас есть основания для поступления по БВИ.',
  },
  {
    question: 'Какие преимущества дает БВИ в МТУСИ?',
    answer: 'Если вы поступаете по БВИ, то: вы гарантированно получаете место в общежитии, если зарегистрированы дальше, чем 60 км от Москвы. Также вы будете получать у нас стипендию в размере 40 000 рублей целый год, если закроете сессию на отлично.',
  },
  {
    question: 'С какой олимпиадой я могу претендовать на БВИ?',
    answer: 'Если олимпиада входит в перечень РСОШ (все 3 уровня) – то вы можете претендовать на право БВИ. Остается только сдать ЕГЭ по профильному предмету на 75 баллов и более.',
  },
  {
    question: 'Я выиграл олимиаду/получил место призера, как я могу воспользоваться дипломом?',
    answer: 'при подтверждении профильного предмета свыше 75 баллов – поступает, как БВИ;<br>' +
      '                            при поступлении в другой вуз, как БВИ – в нашем вузе результат егэ по профильному предмету приравнивается к 100 баллам;<br>' +
      '                            при написании профильного предмета ниже 75 баллов – предоставляется 10 баллов к результатам ЕГЭ',
  },
  {
    question: 'Есть ли дополнительные выплаты за олимпиады?',
    answer: 'Студенческие выплаты по олимпиадам в виде стипендий:<br>' +
      '                            - Победители/призеры олимпиады им. И.Я. Верченко (ИКБ) – 40 000 рублей;<br>' +
      '                            - Победители/призеры Всероссийской олимпиады – 30 000 рублей;<br>' +
      '                            - Победители/призеры РСОШ олимпиад – 30 000 рублей;<br>' +
      '                            - Победители/призеры олимпиады  Минпросвещения «ТИИМ» - 5 000 рублей.',
  },
]

export const otherPaid = [
  {
    question: 'Какие сроки подачи документов по договору на очную форму обучения?',
    answer: '20 июня – Начало приема документов <br>' +
      '                            20 августа – Завершение приема документов по результатам ВИ и ЕГЭ <br>' +
      '                            27 августа – Завершение вступительных испытаний<br>' +
      '                            28 августа 18:00 – Завершение оформления договоров',
  },
  {
    question: 'Какие сроки подачи документов по договору на заочную форму обучения?',
    answer: '20 июня – Начало приема документов<br>' +
      '                            20 августа – Завершение приема документов по результатам ВИ и ЕГЭ<br>' +
      '                            9 сентября – Завершение вступительных испытаний<br>' +
      '                            12 сентября 18:00 – Завершение оформления договоров'
  },
  {
    question: 'До какого числа я могу оплатить договор?',
    answer: 'Рекомендуем произвести оплату раньше, так как количество мест на платное образование ограничено. После подтверждения оплаты абитуриента вносят в приказ о зачислении.<br>' +
      '                            Оплату необходимо произвести:<br>' +
      '                            Бакалавриат:<br>' +
      '                            • Очная форма 28 августа до 14:00<br>' +
      '                            • Заочная/очно-заочная форма обучения до 24 сентября до 14:00<br>' +
      '                            Магистратура:<br>' +
      '                            • Очная форма обучения до 29 августа до 14:00<br>' +
      '                            • Заочная/очно-заочная форма обучения до 29 сентября',
  },
  {
    question: 'Какие есть меры поддержки поступающих на платную форму обучения от государства?',
    answer: ' Налоговый вычет до 110 тыс. руб. за год (14,3 тыс)<br>' +
      '                            Образовательный кредит (только в «Сбер» банке) – под 3%, на 15 лет (погашение начинается с даты после окончания обучения + 9 мес.)',
  },
  {
    question: 'Как долго выходит приказ о зачислении после оплаты?',
    answer: 'Спустя 10 рабочих дней после произведения оплаты по договору. Приказ публикуется на сайте приемной комиссии МТУСИ.',
  },
  {
    question: 'Есть ли конкурс на платное отделение?',
    answer: 'Конкурса нет, но количество платных мест ограничено. Для поступления на платное, следует набрать минимальные проходные баллы. Рекомендуем сразу после получения результатов ЕГЭ/ВИ оформить договор и произвести оплату для закрепления места за собой.',
  },
  {
    question: 'Можно ли подать документы на бюджет и на платное?',
    answer: 'Вы можете заключить договор на платное и участвовать в конкурсе на бюджет. Тем самым Вы однозначно будете зачислены в университет и если пройдёте по общему конкурсу на бюджет, сможете расторгнуть договор на платное и оформить возврат денежных средств.',
  },
  {
    question: 'Когда нужно внести оплату за второй семестр?',
    answer: 'Оплату следует производить до 1 февраля. Действует автоматическая рассылка квитанций. Квитанции направляются заблаговременно на почту, то есть Вы можете осуществить оплату с помощью мобильного приложения в дистанционном формате.',
  },
  {
    question: 'До какого числа я могу заключить договор?',
    answer: 'очная форма - 28 августа до 18:00<br>' +
      '                            очно-заочная форма - 12 сентября до 18:00<br>' +
      '                            заочная форма - 12 сентября до 18:00',
  },
  {
    question: 'Ограниченное ли количество мест на платном обучении?',
    answer: 'Да места ограничены, в связи с этим рекомендуем сразу после получения результатов ЕГЭ/ВИ заключить договор и произвести оплату.',
  },
  {
    question: 'Есть ли у вас образовательные кредиты?',
    answer: 'Да, официальным партнером по образовательному кредиту у нас является Сбербанк. Для оформления оплаты обучения с помощью образовательного кредита, необходимо обратиться в отдел сопровождения платного контингента и получить оригинал договора (должен быть оформлен на абитуриента) и квитанцию.',
  },
  {
    question: 'Есть ли возможность перевестись на бюджет?',
    answer: 'Можно перевестись при хорошей успеваемости (успешно закрыты две сессии на 4 и 5) и наличия вакантных мест по вашему профилю подготовки.',
  },
  {
    question: 'Можно ли оформить налоговый вычет за оплату обучения?',
    answer: 'По завершению одного учебного года Вы можете подать декларацию на налоговый вычет при официальном трудоустройстве.<br>' +
      '                            Если договор оформлен на заочную форму обучения, то налоговый вычет возможен только при оформлении на самого студента, который официально трудоустроен.<br>' +
      '                            Если договор оформлен на очную форму обучения, то налоговый вычет сможет оформить представитель студента, который официально трудоустроен.<br>' +
      '                            Для этого потребуется: копия договора и лицензия от ВУЗа, копии чеков или выписки, которые предоставляется от банка.',
  },
  {
    question: 'Если меня отчислят с бюджета, смогу ли я поступить на платное?',
    answer: 'Да у вас будет 5 лет для восстановления в ВУЗ.',
  },
  {
    question: 'Платят ли стипендию, если учишься на платном?',
    answer: 'Стипендия выплачивается при обучении на бюджетной основе при хорошей успеваемости.',
  },
  {
    question: 'Если я учусь на платном и есть не сданные зачеты/экзамены. Меня не отчислят?',
    answer: 'Для продолжения обучения следует своевременно закрывать сессии не зависимо от основания обучения.',
  },
  {
    question: 'А к платникам относятся более лояльно, чем к бюджетникам?',
    answer: 'Отношение ко всем студентам одинаковое, так как преподаватели не знают учитесь вы на бюджете или на платном отделении.',
  },
  {
    question: 'Если я не наберу минимальные баллы я даже на платное поступить не смогу?',
    answer: 'Если вы не наберете минимально проходные баллы на очную форму обучения, Вы можете подать документы на заочную/очно-заочную форму обучения, соблюдая сроки, регламентированные правилами приема.',
  },
]

export const prices = [
  {
    question: 'Сколько стоит обучение за год (семестр) на очной форме обучения?',
    answer: 'Стоимость за год в зависимости от направления составляет... (Точную стоимость смотреть в разделах по факультетам).',
  },
  {
    question: 'Сколько стоит обучение за год (семестр) на заочной форме обучения?',
    answer: 'Стоимость за год (семестр) составляет:<br>' +
                  '• очно-заочное - 49 000 (98 000 год)<br>' +
                  '• заочное - 43 500 (87 000 год)<br>' +
                  '• заочное ускоренное:<br>' +
                  '1. 09.03.01 Информатика и вычислительная техника 55 000 (110 000 год)<br>' +
                  '2. 09.03.02 Информационные системы и технологи 49 000 (98 000 год)<br>' +
                  '3. 11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи 49 000 (98 000 год)',
  },
  {
    question: 'Есть ли скидки на обучение?',
    answer:
      'Cкидку 30% можно получить, в случаях:<br>' +
      '                            1) Для абитуриентов, поступающих на очную форму обучения, набравших по результатам вступительных испытаний в форме ЕГЭ и/или ВИ более 240 баллов, при уловии подачи документов до окончания приема на бюджет, в случае если на направлении есть бюджетные места.<br>' +
      'Cкидку 20% можно получить, в случаях:<br>' +
      '                            1) Для абитуриентов, поступающих на очную форму обучения, набравших по результатам вступительных испытаний в форме ЕГЭ и/или ВИ количество баллов, не достающее от 1 до 3 баллов до объявленного на официальном сайте приемной комиссии МТУСИ проходного балла для поступления на места в рамках контрольных цифр приема на бюджетные места. Скидка предоставляется при условии заключения договора на обучение по тому же направлению подготовки, на которое абитуриент участвовал в конкурсе на бюджетные места. <br>' +
      '                            2) Для абитуриентов, поступающих на очную форму обучения, набравших по результатам ЕГЭ и/или ВИ количество баллов, равное или превышающее проходной балл для поступления на бюджетные места, Скидка предоставляется при условии заключения договора на обучение по тому же направлению подготовки, на которое абитуриент участвовал в конкурсе на бюджетные места.<br>' +
      '                            3) Для абитуриентов, поступающих на очную форму обучения, набравших по результатам ЕГЭ и/или ВИ от 190 до 239 баллов <br>' +
      '                            Скидку 15% можно получить, если:<br>' +
      '                            3) Для абитуриентов, поступающих на очную форму обучения, набравших по результатам ЕГЭ и/или ВИ от 150 до 189 баллов <br>' +
      '                            2) Для абитуриентов, поступающих на магистратуру набравших более 50 баллов по результату ВИ.<br>' +
      '                            3) Для абитуриентов, поступающих на очную форму обучения слушателей ДОВУЗа.<br>' +
      '                            Скидку 10% можно получить, если:<br>' +
      '                            1) Абитуриент  из многодетной семьи - семьи, в которой воспитывается трое и более детей (в том числе и усыновленных, а также падчериц и пасынков) в возрасте до 18-ти лет. Если в многодетной семье кто-то из детей уже достиг 18-летия и проходит обучение в учебном заведении любого типа по очной форме обучения, то до достижения ими 23 - летнего возраста такая семья также считается многодетной; <br>' +
      '                            2) Абитуриент воспитывается в семье инвалидов 1-2 группы из числа близких родственников (родители-дети) и/или является инвалидом 1-2 группы или инвалидом детства.<br>' +
      '                            3) Абитуриент является выпускником колледжа телекоммуникаций МТУСИ<br>' +
      '                            Скидку до 100% можно получить, если:<br>' +
      '                            1) Абитуриент имеет статус участника специальной военной операции (далее – СВО); <br>' +
      '                            2) Родители/усыновители абитуриента имеют статус участника СВО.<br>' +
      '                            3) Абитуриент имеет право на поступление без вступительных испытаний.<br>' +
      '                            Решение о размере скидки принимается администрацией МТУСИ, после рассмотрения заявления и прилагаемых к нему документов.',
  },

  {
    question: 'Как я могу оплатить обучение?',
    answer: 'Обучение можно оплатить с помощью мобильного приложения Вашего банка или в отделении банка.',
  },

  {
    question: 'Можно ли оплачивать обучение ежемесячно?',
    answer: 'Оплата обучения производиться по семестрам, два раза в год до 1 сентября и до 1 февраля, последний год на заочной форме обучения оплачивается за два семестра сразу.<br>' +
      '                            Возможность предоставления рассрочки оплаты вы можете уточнить в отделе сопровождения платного контингента по контактному номеру или ознакомившись с положением «о порядке предоставления отсрочки  и рассрочки» на сайте mtuci.ru.',
  },
  {
    question: 'Можно ли оплачивать обучение материнским капиталом?',
    answer: 'Можно. Для оплаты материнским капиталом вам необходимо обратиться в отдел сопровождения платного контингента за пакетом документов на оплату из средств материнского капитала. Так как процесс оплаты материнским капиталом может занимать до 45 дней. Рекомендуем заблаговременно запросить пакет документов (ориентировочно за 2 месяца).',
  },
  {
    question: 'Можно ли заключить договор, оплатить и уйти в армию?',
    answer: 'Да такая возможность есть. После подтверждения оплаты и выхода приказа о зачислении, нужно обратиться в деканат для написания заявления на академический отпуск по причине ухода в армию, за вами закрепляется место автоматически до окончания академического отпуска, денежные средства «замораживаются» на период академического отпуска.',
  },
  {
    question: 'Стоимость обучения после поступления остается неизменной?',
    answer: 'Цена фиксированная на весь период обучения в ВУЗе.',
  },
  {
    question: 'Если я не оплачу вовремя обучение, меня отчислят?',
    answer: 'Если вовремя оплата обучения не пройдёт, в этом случае вас отчислят за неуплату договора на образовательные услуги.',
  },
  {
    question: 'Можно ли получить отсрочку от платежа?',
    answer: 'Такая возможность есть, но для отсрочки вам нужен будет документ, подтверждающий причину по которой Вы не можете произвести оплату. Рекомендуем писать заявление на отсрочку по уважительным причинам за две недели до срока по оплате.',
  },
  {
    question: 'Можно ли заключить договор через госуслуги?',
    answer: 'Договор через госуслуги заключить нельзя, но можно заключить договор в дистаницонном форматею. Для этого напишите на почту pk@mtuci.ru',
  },
]

export const documentsPadiQA = [
  {
    question: 'Какие документы нужны для заключения договора?',
    answer: 'Очная подача: паспорт, оригинал диплома (аттестата), заявление, СНИЛС<br>' +
      '                            При подаче через ЛК: паспорт, если оформляет иное лицо за абитуриента, то доверенность, если оформляется доп. Соглашение на оплату из средств материнского капитала, то сертификат, если оформляется на юридическое лицо, то карточка предприятия.',
  },
  {
    question: 'Где взять квитанцию на оплату?',
    answer: 'Квитанция придёт на вашу почту, которую вы указывали при заключение договора. Также квитанцию можно запросить, написав на почту отдела сопровождения платного контингента, указанную в договоре.',
  },
  {
    question: 'Могут ли заключить договор иные лица, без присутствия абитуриента?',
    answer: 'Да, при наличии нотариальной/генеральной доверенности.',
  },
  {
    question: 'Можно ли заключить договор на меня, если я несовершеннолетний?',
    answer: 'Если вы являетесь несовершеннолетним, договор можно заключить на Вашего представителя, либо через заявление-согласие от представителя абитуриента.',
  },

  {
    question: 'Можно ли заключить договор дистанционно?',
    answer: 'Можно, для этого обратитесь на почту marketing@mtuci.ru',
  },
]

export const targetedTraining = [
  {
    question: 'Осуществляется ли трудоустройство выпускников МТУСИ?',
    answer: 'Конечно, трудоустройство выпускников осуществляется на постоянной основе. У нас есть центр карьеры, в ' +
      'который студенты могут в любой момент обратиться. Вы можете сообщить нашим специалистам, в каком месте вы хотели бы работать, и вам постараются помочь. ' +
      'Также, после прохождения производственной практики Вам может прийти приглашение работать в компании, где Вы и обучались. В таком случае, уже с 4 курса многие наши студенты работают в крупных компаниях.',
  },
  {
    question: 'Есть ли у вас компании, с которыми потенциально можно заключить договор?',
    answer: 'Конечно, вот список:<br>' +
      '                            ОАО «Концерн ПВО „Алмаз-Антей“» (ОКБ «Новатор»)<br>' +
      '                            Объединённая авиастроительная корпорация"; в том числе:<br>' +
      '                            ОАО «АХК „Сухой“», ОАО «НПК „Иркут“», АО «РСК «МиГ»<br>' +
      '                            ОАО «Объединенная двигателестроительная корпорация»; в том числе:<br>' +
      '                            ОАО «Уфимское моторостроительное ПО», ОАО «НПО Сатурн»<br>' +
      '                            ОАО «Вертолёты России»<br>' +
      '                            ОАО НПК «Уралвагонзавод им. Дзержинского»<br>' +
      '                            ОАО «Корпорация „Тактическое ракетное вооружение“»<br>' +
      '                            ОАО ПО «Севмашпредприятие»<br>' +
      '                            ОАО «Корпорация „Аэрокосмическое оборудование“»<br>' +
      '                            ФГУП «ММПП Салют»<br>' +
      '                            ФГУП «КБ приборостроения»<br>' +
      '                            ПАО СЗ «Северная верфь»<br>' +
      '                            Группа «Мотовилихинские заводы»<br>' +
      '                            ОАО «Курганский машиностроительный завод»<br>' +
      '                            ОАО "ПО «УОМЗ»<br>' +
      '                            Министерство Цифровизации РФ<br>' +
      '                            ЦИТИС: Центр информационных технологий и систем органов исполнительной власти имени А.В. Старовойтова',
  },
  {
    question: 'Как ВУЗ готовит студентов к конкурентной среде и рынку труда?',
    answer: 'ВУЗ предоставляет полную подготовку в различных сферах труда. Студенты, после второго и третьего курса, проходят учебную и производственную практику, соответственно. Благодаря этому, наши студенты имеют очень высокий процент трудоустройства.',
  },
  {
    question: 'Каков процент трудоустройства выпускников и какие вакансии им предлагаются?',
    answer: 'Процент трудоустройства выпускников свыше 97%. То есть почти каждый наш выпускник, без проблем находит работу, после окончания нашего университета. Наши выпускники работают в самых различных сферах. Начиная от экономики, заканчивая прикладными сферами.',
  },
  {
    question: 'Какие возможности у меня будут после окончания университета?',
    answer: 'После окончания университета Вы сможете трудоустроиться на интересующую Вас профессию. Наш ВУЗ имеет очень высокий процент трудоустройства, более 97%, поэтому, уверяю вас, проблем не будет.',
  },
  {
    question: 'Сложно ли совмещать учебу с работой?',
    answer: 'Да. Совмещать учебу с работой сложно, но у некоторых студентов это получается. Очень часто студенты, во время обучения на очной форме работают на половине ставки.',
  },
  {
    question: 'С какого курса можно пойти работать в компании партнеров?',
    answer: 'После производственной практики на 3 курсе. Некоторым студентам, получается пойти работать раньше.',
  },
  {
    question: 'Какая средняя заработная плата выпускника МТУСИ?',
    answer: 'От 1.000.000 рублей в год.',
  },
]

export const averageID = [
  {
    question: 'Сколько баллов дают за аттестат (диплом СПО) с отличием?',
    answer: '10 баллов индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за диплом НПО с отличием (и для награжденных золотой (серебряной) медалью)?',
    answer: '3 балла индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько максимально баллов можно плучить за индивидуальные достижения?',
    answer: 'За индивидуальные достижения предоставляют максимально 10 баллов к результатам ЕГЭ/ВИ.',
  },
  {
    question: 'А если у меня несколько достижений из одной категории?',
    answer: 'Если у абитуриента есть несколько достижений из одной категории, дополнительный балл предоставляется за одно достижение предоставляющий максимальный балл.',
  },
  {
    question: 'Какие есть категории?',
    answer: '- Спортивные достижения<br>' +
      ' - Документы об образовании с отличием, полученные в образовательных организациях Российской Федерации;<br>' +
      ' - Олимпиады школьников, включённые в перечень Минобрнауки России (если в другой вуз поступает как БВИ);<br>' +
      '                            - Иные достижения.',
  },
  {
    question: 'Можно ли поступить без вступительных испытаний?',
    answer: 'Победители/призеры всероссийской олимпиады, РСОШ могут поступить без ВИ при условии подтверждения участия и не менее 75 баллов по профильному предмету.<br>' +
      '                            Перечень олимпиад РСОШ проходящие на площадке МТУСИ: Гранит науки, НТО, САММАТ, ОММО, ИКБ (а также и другие олимпиады перечня РСОШ).<br>' +
      '                            Подтверждающие документы: диплом победителя/призера ( учитываются олимпиады за 7 – 11 классы, дипломы за 2020 – 2024 годы).<br>' +
      '                            Дети погибших участников СВО или участников, получивших увечие(контузию), поступают без ВИ',
  },
]

export const sportID = [
  {
    question: 'Сколько баллов дают за значок ГТО?',
    answer: '2 балла индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за чемпиона и/или призер Олимпийских игр, Паралимпийских игр и Сурдолимпийских игр, чемпиона мира, чемпион Европы, первое место на первенстве мира, первенстве Европы?',
    answer: '5 баллов индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за кандидата в мастера спорта, мастер спорта по (не)олимпийским видам спорта?',
    answer: '2 балла неолимпийские, 3 балла - олимпийские.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за чемпиона и/или призёра чемпионатов России по (не)олимпийским видам спорта?',
    answer: '2 балла неолимпийские, 2 балла - олимпийские.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за чемпиона и/или призёра первенств России по олимпийским видам спорта?',
    answer: '2 балла индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за диплом победителя или призера «Абилимпикс»?',
    answer: '5 баллов индивидуальных достижений.',
  },
]

export const olympID = [
  {
    question: 'Сколько баллов дают за диплом победителя или призера перечневой Олимпиады Минобрнауки (МинПросвящения) России школьников (не используемые для получения особых прав и (или) особого преимущества при поступлении на обучение по конкретным условиям поступления)<br>' +
      '                            (учитываются олимпиады за 7 – 11 классы, дипломы за 2019 – 2023 годы)?',
    answer: '10 баллов Олимпиады минобрнауки, 5 баллов - МинПрос.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за победитель или призёр (участник) заключительных этапов конкурсов профессионального<br>' +
      '                            мастерства WorldSkills*, WorldSkillsJunior*, DigitalSkills*, JuniorSkills* (учитываются результаты за 2022–2023 годы)?',
    answer: '10 баллов победитель/призер, 5 баллов - участник.',
  },

  {
    question: 'Сколько баллов дают за диплом победителя (призера) Всероссийского конкурса «Большая перемена» или «Национальная технологическая олимпиада школьников для 8-11 классов» (только по профилям: Информационная безопасность, Технология беспроводной связи, Автоматизация бизнес-процессов, Искусственный интеллект, Технологическое предпринимательство)?',
    answer: '5 баллов победитель, 3 балла призер.',
  },

  {
    question: 'Сколько баллов за победитель или призёр заключительного этапа конкурсов или олимпиад для школьников и/или выпускников колледжей, проводимых МТУСИ, СПбГУТ, ПГУТИ, СибГУТИ<br>' +
      '                            (учитываются результаты за 2022–2023 годы)?',
    answer: '10 баллов индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за участие в заключительном этапе олимпиады школьников, где площадкой организатором является МТУСИ за 10-11 классы или в заключительном этапе конкурсов или олимпиад для<br>' +
      '                            школьников и/или выпускников колледжей, проводимых МТУСИ, СПбГУТ, ПГУТИ, СибГУТИ (учитываются результаты за 2022–2023 годы)',
    answer: '5 баллов индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Если я стал победителем олимпиады по математике, что мне это дает?',
    answer: 'Поступление по БВИ, если олимпиада 1,2 или 3 уровня перечня олимпиад школьников. Подтверждается дипломом олимпиады и 75+ баллами по предмету олимпиады. Приём без вступительных при поступлении на направления и специальность в соответствии с профилем олимпиады. Подать оригинал документа до 28 июля 12:00 включительно.',
  },
]

export const armyVolonID = [
  {
    question: 'Сколько баллов дают за ходатайство руководства ВДЮВПОД «Юнармия»?',
    answer: '2 балла индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за сертификат онлайн-школы «КванТинс»?',
    answer: '2 балла индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за Волонтерская (добровольческая) деятельность за последние 4 года, не менее 50 часов?',
    answer: '2 баллов индивидуальных достижений.',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за военную службу?',
    answer: 'Наличие документа, подтверждающего прохождение военной службы по призыву, военной службы по контракту, военной службы по мобилизации в Вооруженных Силах Российской Федерации - 10 баллов ИД',
  },
  {
    question: 'Сколько баллов дают за пребывание в добровольческих формированиях?',
    answer: 'Пребывание в добровольческих формированиях в соответствии с контрактом о добровольном содействии в выполнении задач, возложенных на Вооруженные Силы Российской Федерации, в ходе специальной военной операции - 10 баллов ИД',
  },
]

export const averageQuotas = [
  {
    question: 'Как мне поступить в ВУЗ по целевой квоте?',
    answer: 'Вы заключаете договор с компанией (список компаний может предоставить Приемная комиссия МТУСИ), квота подтверждается оригиналом договора в Приемной комиссии. Срок подачи оригинала – 28 июля, квота от 10% до 30%',
  },
  {
    question: 'Если мой отец военнослужащий, могу ли я сдавать вступительные испытания?',
    answer: 'В пределах отдельной квоты дети военнослужащих и сотрудников, за исключением погибших (умерших), получивших увечье (ранение, травму, контузию) или заболевание могут сдавать вступительные испытания по общеобразовательным предметам и (или) использовать результаты ЕГЭ.',
  },
  {
    question: 'Какие квоты бывают?',
    answer: '- особая квота<br>' +
      '                            На места в пределах квоты приема лиц, имеющих особые права, могут претендовать следующие абитуриенты:<br>' +
      '                            1) Дети-инвалиды (до 18 лет), инвалиды с детства, инвалиды 1 или 2 группы, инвалиды вследствие военной травмы или заболевания<br>' +
      '                            2) Дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей.<br>' +
      '                            3) Ветераны боевых действий из числа лиц, указанных в подпунктах 1-4 пункта 1 статьи 3 Федерального закона от 12 января 1995 г. №5-ФЗ "О ветеранах".<br>' +
      '                            Необходимые документы:<br>' +
      '                            справка об установлении инвалидности, выданная федеральным учреждением медико-социальной экспертизы.<br>' +
      '                            - отдельная квота<br>' +
      '                            Данная квота предоставляется детям участников в специальной военной операции на территориях Украины, Донецкой Народной Республики, Луганской Народной Республики, Запорожской области и Херсонской области.<br>' +
      '                            Выделяется 10% бюджетных мест в рамках и особой, и отдельной квоты'
  },
]

export const invalid = [
  {
    question: 'Если у меня инвалидность 1 группы, по какой квоте я поступаю?',
    answer: 'По особой квоте, подтверждается соответствующими оригиналами документов. Квота - 10% от выделенных бюджетных мест.<br>' +
      '                            Также особая квота - Ветераны боевых действий <br>' +
      '                            Дети-сироты <br>' +
      '                            Инвалиды – детства (всех групп) <br>' +
      '                            Инвалиды 1,2 группы',
  },
  {
    question: 'Мой сын инвалид 3-й группы, может ли он рассчитывать на льготы при поступлении?',
    answer: 'В этом случае, при поступлении вашему сыну не полагаются льготы. Он может рассчитывать на выплаты уже после поступления.',
  },
]

export const svo = [
  {
    question: 'Мой отец участвовал на СВО, какие преимущества при поступлении мне это дает?',
    answer: 'Поступление по отдельной квоте, как ребенок, чьи родители военнослужащие (и приравненные к ним), мобилизованные, добровольцы, участвовавшие (участвующие) в СВО и конфликтах на территории иностранных государств Подтверждается соответствующими оригиналами документов (справки от в/ч., военкоматов и т.д.). 10% от выделенных бюджетных мест.<br>' +
      '                            По отдельной квоте можно также поступить : <br>' +
      '                            Герои Российской Федерации <br>' +
      '                            Кавалеры орденов Мужества',
  },
  {
    question: 'Если я участвовал в СВО, какие преимущества при поступлении это дает?',
    answer: 'Вам нужно иметь удостоверение ветерана боевых действий и поступление осуществляется в пределах особой квоты (10% (округление в большую сторону) от выделенных бюджетных мест)<br>' +
      '                            Особая квота - <br>' +
      '                            Ветераны боевых действий<br>' +
      '                            Дети-сироты<br>' +
      '                            Инвалиды – детства (всех групп)<br>' +
      '                            Инвалиды 1,2 группы',
  },
  {
    question: 'Мой отец погиб на СВО, как я буду поступать?',
    answer: 'Поступление без вступительных испытаний (для детей, чей родитель погиб или получил увечие либо заболевание в ходе спецоперации) в рамках отдельной квоты(10%). Подтверждается соответствующими оригиналами документов (справки от в/ч., военкоматов и т.д.)',
  },

]
export const quotasLnrDnr = [
  {
    question: 'Поступление ДНР/ЛНР, Херсонская и Запорожская области',
    answer: 'Поступают либо по ЕГЭ, либо по ВИ. Потверждение – паспорт РФ, прописка, документ об образовании.',
  },

  {
    question: 'Поступление из приграничных областей',
    answer: 'Граждане приграничных областей (Белгород, Брянск, Курск, Севастополь) поступают по ВИ если их школа есть в приказе.'
  },

  {
    question: 'Если я гражданин Украины, как я буду поступать?',
    answer: 'Поступление по вступительным испытаниям как гражданин иностранного государства.',
  },
]

export const formats = [
  {
    question: 'В каком режиме учатся на очном бакалавриате?',
    answer: 'Пары 5 дней в неделю, от 2 до 4 пар в день, занятость в среднем до 14:45 до 17:00',
  },
  {
    question: 'В каком режиме учатся на очно-заочном бакалавриате?',
    answer: 'Обучение 3-4 раза в неделю по вечерам ( с 19 до 22)',
  },
  {
    question: 'В каком режиме учатся на заочном бакалавриаете?',
    answer: 'На классической заочной форме обучение заездами по 25 дней два раза в год (зимой и летом), на первом курсе есть установочная сессия осенью (7 дней)',
  },
  {
    question: 'В каком режиме учатся на ускоренно-заочном бакалавриате?',
    answer: '09.03.01 Информатика и вычислительная техника (Вечера в будние дни (2-3 вечера в неделю) (с 19.00 до 22.10)<br>' +
      '                            09.03.02 Информационные системы и технологии (По субботам (возможно 2-3 вечера в неделю за семестр) (с 09.30 до 18.10)<br>' +
      '                            11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи (Два заезда в год: 1 курс - 20 кал. дней в семестр, 2-4 курсы - 25 кал. дней в семестр. Занятия проходят по будним дням и в субботу.)',
  },
  {
    question: 'В каком режиме учатся на очной магистратуре?',
    answer: 'Обучение на очной магистратуре в МТУСИ осуществляется в том же режиме, что и на очном бакалавриате. В рамках этого режима студенты посещают занятия 5-6 дней в неделю, с учетом расписания, которое может варьироваться. Обычно занятия проводятся с примерно 9:30 до 19:00. Однако стоит отметить, что наличие полного набора занятий (5 пар) может быть редким и зависит от конкретной программы магистратуры и расписания.',
  },
  {
    question: 'В каком режиме учатся на очно-заочной магистратуре?',
    answer: 'На очно-заочной магистратуре в МТУСИ обучение проходит в субботу и один будний день. Расписание и формат занятий зависят от выбранной программы и направления обучения.',
  },
  {
    question: 'В каком режиме учатся на заочной магистратуре?',
    answer: 'Режим обучения на заочной магистратуре может различаться в зависимости от выбранного направления обучения. Вот несколько примеров:<br>' +
      '                            Направление 09.04.01 - Информатика и вычислительная техника: обучение проводится по субботам.<br>' +
      '                            Направление 11.04.02 - Инфокоммуникационные технологии и системы связи: обучение осуществляется заездами с продолжительностью 25 дней.<br>' +
      '                            Направление 27.04.04 - Управление в технических системах: обучение проходит по субботам.',
  },
]

export const supplyUniversity = [
  {
    question: 'Какова структура учебной программы и какие дисциплины в ней присутствуют?',
    answer: 'Вы можете ознакомиться с учебными планами на сайте Приемной комиссии МТУСИ, нажав на интересующее направление, а также на сайте МТУСИ в разделе сведения об образовательной организации.',
  },
  {
    question: 'Как университет поддерживает студентов и оказывает помощь в различных ситуациях, например, финансовых, здоровья, личностном росте?',
    answer: 'Университет МТУСИ предлагает различные формы поддержки и помощи студентам в различных ситуациях. В частности, в университете предусмотрены различные выплаты, которые могут быть предоставлены студентам в зависимости от конкретных обстоятельств.<br>' +
      '                            Например, для студентов с финансовыми трудностями университет предлагает программы стипендий и грантов, которые помогают облегчить финансовое бремя обучения. Это может включать стипендии за академические достижения, социальные стипендии или гранты для участия в научных проектах.',
  },
  {
    question: 'Как будет оцениваться моя учебная деятельность в прошлом?',
    answer: 'Она будет оцениваться в зависимости от ваших достижений. Если Вы выиграли олимпиады, которые входят в перечень Мин. Обр. Науки, вы можете поступить к нам БВИ. Если вы получили красный аттестат, получите 10 баллов ИД. И т.д. (для детальной информации, обратитесь в пункт ИД/БВИ)',
  },
  {
    question: 'Какие возможности есть для участия в научных и профессиональных мероприятиях?',
    answer: 'В МТУСИ студентам предоставляются различные возможности для активного участия в научных и профессиональных мероприятиях. Университет регулярно организует научные конференции, симпозиумы и семинары, где студенты имеют возможность представить свои исследования, делиться научными открытиями и обменяться опытом с коллегами.',
  },
]

export const professionalEducation = [
  {
    question: 'Каковы возможности оставаться в университете для продолжения обучения и научно-исследовательской деятельности?',
    answer: 'В МТУСИ существует множество возможностей для продолжения обучения и научно-исследовательской деятельности. Например, вы можете поступить в аспирантуру и докторантуру университета для дальнейшего продвижения в научной области. Также университет предлагает возможность работать в научных отделах или заниматься исследовательской работой на факультетах. Это позволяет студентам и выпускникам МТУСИ активно вовлекаться в научную среду, участвовать в проектах и получать ценный опыт в своей области.',
  },
  {
    question: 'Как университет поддерживает научную деятельность студентов?',
    answer: 'Университет активно поддерживает научную деятельность студентов через различные механизмы. Одним из таких механизмов является выплата стипендий, которые предоставляются студентам, активно участвующим в научных проектах и достигающим значимых результатов. Это способ поощрения студентов за их научные достижения и стимулирования дальнейшего развития.<br>' +
      '                            Кроме того, участие в научной деятельности позволяет студентам сформировать ценное портфолио, включающее научные публикации, участие в конференциях и проектах. Это портфолио может быть использовано при поиске работы или при продолжении образования, например, при поступлении в аспирантуру или докторантуру.<br>' +
      '                            Также в университете действует Центр карьеры, который помогает студентам сориентироваться на рынке труда и предоставляет рекомендации и поддержку при поиске работы. Они могут использовать ваше научное портфолио для помощи в поиске работы, соответствующей вашим научным интересам и навыкам.',
  },
  {
    question: 'Как часто проходят практики и как они организованы?',
    answer: 'На 1-2 курсе - учебная практика в университете ( студенты занимаются проектами на выпускающих кафедрах). 3-4 курс – производственная практика в компаниях-партнерах',
  },
  {
    question: 'Какие научные лаборатории и исследовательские центры имеются в ВУЗе?',
    answer: 'ИТ - Центр Искусственного интеллекта, Учебная лаборатория 3D моделирования, центр 1С, Лаборатория разработки мобильных приложений.<br>' +
      '                            КиИБ - киберполигон МТУСИ ( первый в России киберполигон с возможностью анализа атак на системах квантового распределения ключей на базе решений ГК «ИнфоТеКС», обновляющийся в режиме реального времени, центр Лаборатории Касперского, лаборатория «Код безопасности»,  центр "Робототехники KUKA"<br>' +
      '                            СиСС - СиСС - Квантовый центр, в котором сеть с открытым доступом соединяет университеты МТУСИ и НИТУ "МИСиС". Также квантовая сеть доступна для внешних подключений.<br>' +
      '                            РиТ - Центр радиочастотного мониторинга и Центр 5G-6G',
  },
  {
    question: 'Есть в университете программы обмена с другими университетами?',
    answer: 'В связи с сложившейся ситуацией на мировом рынке, на данный момент сотрудничество приостановлено. Но, возможно, в ближайшем времени оно восстановится.',
  },
  {
    question: 'Есть ли в университете курсы и программы дополнительного обучения?',
    answer: 'Конечно. В нашем университете есть дополнительные курсы в различных областях. Например курсы повышения квалификаций в области иностранных языков, менеджмента и т.п.',
  },
  {
    question: 'Каковы перспективы профессионального роста в данном направлении?',
    answer: 'В данном направлении открываются множество перспектив для профессионального роста. Университет МТУСИ предлагает обширную сеть связей и партнерств с ведущими компаниями, институтами и организациями в сфере информационных технологий, связи и управления техническими системами.<br>' +
      '                            Студенты получают современные знания и практические навыки, которые востребованы на рынке труда. В результате обучения в МТУСИ, выпускники имеют возможность успешно трудоустроиться в качестве инженеров, специалистов в области информационных технологий, систем связи и управления техническими системами.',
  },

  {
    question: 'Какие возможности для получения стипендии есть в данном ВУЗе?',
    answer: 'Университет МТУСИ предлагает разнообразные возможности для получения стипендии студентами. В числе основных программ стипендирования включаются следующие:<br>' +
      '1. Академическая стипендия: Высокоуспешным студентам, демонстрирующим выдающиеся результаты в учебной деятельности, может быть присуждена академическая стипендия. Она основана на оценках успеваемости и академических достижениях студента.<br>' +
      '2. Социальная стипендия: Студенты, находящиеся в трудной финансовой ситуации, могут претендовать на социальную стипендию. Она предоставляется на основе социального статуса и уровня дохода семьи студента.<br>' +
      '3. Стипендии за научно-исследовательскую деятельность: Студенты, активно участвующие в научно-исследовательской работе и проектах, могут претендовать на специальные стипендии, поощряющие их научную активность и достижения.',
  },
]
export const activities = [
  {
    question: 'Какой досуг предлагает МТУСИ?',
    answer:
      'В МТУСИ вы можете заниматься спортивным отдыхом, творческой деятельностью, культурной деятельностью,' +
      ' а также принимать участие в волонтёрском движении и студенческих отрядах.',
  },
  {
    question: 'Какие проходят развлекательные мероприятия в МТУСИ?',
    answer:
      'Мы устраиваем творческие вечера, турниры по разным видам спорта.',
  },
  {
    question: 'Какие есть спортивные секции?',
    answer:
      'Футбол, волейбол, баскетбол, настольный теннис, борьба, армрестлинг, плавание(в бассейне бауманки).',
  },
  {
    question: 'Какие творческие студии у вас есть?',
    answer:
      'В нашем вузе представленна студия звуко/видео-записи, танцы, пение, театральные выступления.',
  },
  {
    question: 'Развит ли у вас в ВУЗе киберспорт?',
    answer:
      'Да, в нашем вузе развито данное направление, официально представлены команды по CS:GO и DOTA2.',
  },
  {
    question: 'Какие есть наиболее резонансные внеучебные достижения МТУСИ?',
    answer:
      'Участие в конференциях, участие в сборах по спортивным направлениям.',
  },
  {
    question: 'Есть ли лагерь при универститете?',
    answer:
      'Есть лагерь на Оке.',
  },
]


export const preUniversity = [
  {
    question: 'Дает ли университет какие-нибудь гарантии по поступлению при прохождении курсов?',
    answer: 'Нет, никаких гарантией мы давать не можем, потому что на экзамене есть множество факторов, которые от нас не зависят, например волнение. Однако мы на 100% уверены в качестве наших курсов и квалификации наших преподавателей.',
  },
  {
    question: 'Можно ли сделать налоговый вычет?',
    answer: 'Да, по окончании наших курсов можно будет сделать налоговый вычет.',
  },
  {
    question: 'Сколько человек в группе?',
    answer: 'Мы набираем группы строго от 12 до 16 человек.',
  },
  {
    question: 'Какой язык программирования вы проходите?',
    answer: 'На наших курсах преподается язык программирования Python, это самый простой для обучения язык программирования. Более того, многие программисты работают именно на нем.',
  },
  {
    question: 'Как проходит запись на курсы?',
    answer: '1) Для записи на курсы вам необходимо будет подъехать к нам в университет для заключения договора на обучение. Заключение договора проходит по предварительной записи, поэтому я готов записать Вас в удобное для Вас время, а накануне Вашего визита наш коллега свяжется с Вами и подтвердит встречу.<br>' +
      '                            2) Можно записаться на курсы дистанционно, для этого вам будет необходимо написать на почту dovuz@mtuci.ru – своё ФИО, предметы и ФИО законного представителя на чьё имя будет заключён договор (Если меньше 18 лет).',
  },
  {
    question: 'Какая стоимость курсов?',
    answer: 'По ЕГЭ 11 класс<br>' +
      '                            Полный курс по одному предмету стоит 52 000 руб., оплата ежемесячно по 6500 руб. за предмет.<br>' +
      '                            По ЕГЭ 10 класс и ОГЭ<br>' +
      '                            Полный курс по одному предмету стоит 32 000 руб., оплата ежемесячно по 4000 руб. за предмет.<br>' +
      '                            По ВИ<br>' +
      '                            Полный курс по одному предмету стоит 16 000 руб., оплата ежемесячно по 4000 руб. за предмет.',
  },
]

export const hostel = [
  {
    question: 'Какие условия предоставления общежития?',
    answer: 'Для поступающих, у которых 260 баллов заселение гарантировано.<br>' +
      '                            Общежитие предоставляется, проживающим (прописанным) более чем в 60 км от МКАД.',
  },
  {
    question: 'Какие документы нужны при заселении в общежитие?',
    answer: '- Ксерокопия паспорта (первая страница и страница с пропиской);<br>' +
      '                            - Справка из отдела кадров о том, что они являются студентами МТУСИ;<br>' +
      '                            - Юношам необходимо иметь на руках приписное свидетельство или военный билет;<br>' +
      '                            - Студенты, которые не достигли совершеннолетия (восемнадцати лет), в том числе дети-сироты, должны оформлять все необходимые для заселения документы в присутствии родителей или опекуна. Последние лица должны будут предъявить документы, которые подтверждают их личность;<br>' +
      '                            - Медицинская справка (форма 086/у, в которой должна быть отметка о прохождении ФОГ органов грудной клетки (или рентгенография), давностью не более 1 года); анализ крови на RW, заключение врача-дерматолога об отсутствии кожных заболеваний.',
  },
  {
    question: 'Предоставляется ли общежитие детям, чьи родители явл участниками СВО?',
    answer: 'Да, общежитие предоставляется в первую очередь им.',
  },
  {
    question: 'Предоставляется ли общежитие студентам обучающимися на платной основе?',
    answer: 'Около 15 мест в общежитии предоставляется для абитуриентов, поступающих на коммерческой основе. Места будут предоставлены гарантировано для тех кто набрал 210+ баллов, для тех кто ниже будут по конкурсу по баллам.',
  },
  {
    question: 'Нужны ли медицинские справки для заселения?',
    answer: 'Медицинская справка (форма 086/у, в которой должна быть отметка о прохождении ФОГ органов грудной клетки (или рентгенография), давностью не более 1 года); анализ крови на RW, заключение врача-дерматолога об отсутствии кожных заболеваний, справка из наркодиспансера о том, что не состоит на учете.',
  },
  {
    question: 'Какая стоимость общежития?',
    answer: 'В среднем, стоимость общежития составляет 4500 рублей за 3 месяца.',
  },
  {
    question: 'По сколько человек в комнатах?',
    answer: 'По 2-3 человека в коридорном типе и по 2-3 в блочном.',
  },
  {
    question: 'Тип общежития? (коридорный, блочный, иной)',
    answer: 'Общежития 1 и 3 коридорного типа (на Авиамоторной).<br>' +
      '                            Общежитие 4 блочного (Народного ополчения).',
  },
  {
    question: 'Какие условия проживания в студенческом общежитии?',
    answer: 'В общежитиях коридорного типа общие кухня и санузел.<br>' +
      '                            В общежитии блочного типа блок состоит из 2 комнат:туалет и ванная-общие на блок, кухня общая на этаж.',
  },
  {
    question: 'На какой срок предоставляется общежитие?',
    answer: 'На весь период обучения для иногородних студентов. Для жителей московской области на 1 год.',
  },
]

export const numbers = [
  {
    question: 'Ректорат',
    answer: '+7 (495) 957-79-17<br>' +
      '                            Email: mtuci@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'КТ МТУСИ',
    answer: '+7 (499) 458-84-67<br>' +
      '                            ctmtuci@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Единый деканат',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 399(А), 2001,2002,2003,2004(ОП)<br>' +
      '                            ed@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Институт повышения квалификации',
    answer: ' +7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 2032, 2035<br>' +
      '                            +7 (499) 192-86-50<br>' +
      '                            +7 (499) 192-85-11<br>' +
      '                            ipk@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Отдел аспирантуры',
    answer: ' +7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 131(начальник отдела), 134(гл спец)<br>' +
      '                            asp@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'КиИБ',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 149(общий)<br>' +
      '                            kiib@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'ЦЭиМК',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: (гл спец)2099<br>' +
      '                            feu@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'СиСС',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: (общий)199,(гл спец) 196<br>' +
      '                            mes@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'РиТ',
    answer: ' +7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 436<br>' +
      '                            rit@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'ИТ',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 482(общий)<br>' +
      '                            it@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Заочка бакалавриат',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 2052 (по переводу), 2053 (младшие курсы), 2054 (старшие курсы)<br>' +
      '                            czopb.dep@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Заочка магистратура',
    answer: ' +7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: (гл спец) 2042, 2044, 2045<br>' +
      '                            czopm@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'ЦИО',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: (гл спец) 2046, 2047<br>' +
      '                            cio18@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Иностранный деканат',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 190, 191, 437<br>' +
      '                            indec@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'ЖКО',
    answer: '+7 (495) 957-77-29',
  },
  {
    question: '2-й отдел',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 451(гл спец), 452(спец), 458(общий)',
  },
  {
    question: 'Документооборот',
    answer: '+7 (495) 957-77-31',
  },
  {
    question: 'Научный центр МТУСИ',
    answer: '+7 (495) 957-79-94',
  },
  {
    question: 'Отдел кадров',
    answer: '+7 (495) 957-77-99<br>' +
      '                            Внутренний номер: 394(по работе со студент)<br>' +
      '                                111,170(по кадрам)<br>' +
      '                                106(нач отдела Акопян)<br>' +
      '                                t_akopyan@mtuci.ru',
  },
  {
    question: 'Анастасия Чутчева (Олимпиады)',
    answer: 'Внутренний номер: 428<br>' +
      '                            a.i.chutcheva@mtuci.ru',
  },
]

export const deferment = [
  {
    question: 'Предоставляется ли отсрочка от армии?',
    answer: 'Отсрочка предоставляется на весь период обучения для абитуриентов после школы',
  },
  {
    question: 'Предоставляется ли отсрочка, если я поступаю после колледжа?',
    answer: 'Нет, поскольку вы использовали вашу отсрочку в колледже',
  },
  {
    question: 'Будет ли отсрочка в случае перехода с платного на бюджет?',
    answer: 'Да. Отсрочка сохраняется, поскольку срок обучения остается прежним.',
  },
  {
    question: 'Будет ли отсрочка в случае перевода с бакалавриата на специалитет?',
    answer: 'В случае отчисления, действие отсрочки от армии прекращается. Так как увеличивается срок обучения.',
  },
  {
    question: 'Будет ли отсрочка в случае перевода с потерей года?',
    answer: 'Право на отсрочку от призыва на военную службу сохраняется за гражданином только при условии, если общий срок, на который гражданину была предоставлена отсрочка от призыва на военную службу для обучения в образовательной организации не увеличивается или увеличивается не более чем на один год;',
  },
  {
    question: 'Если с платного перепоступлю на бюджет в следующем году – будет ли отсрочка?',
    answer: 'В случае отчисления, действие отсрочки от армии прекращается.',
  },
  {
    question: 'Можно ли поступить на военную кафедру?',
    answer: 'Подскажите пожалуйста , а с какой целью интересуетесь?<br>' +
      '                            ВУЦ создан для того что-бы готовить профессионалов в военном деле, от армии Вас это не спасёт, так как ВУЦ люди обучаются 5.5 лет и это надо идти либо на специалитет, либо бакалавриата + магистратура .Там так же есть свой конкурс на зачисление , категория здоровья должна быть не менее чем А+. И каждый год туда поступают около 1000  человек а мест всего 50. Если вы хотите связать свою жизнь дальше с военным делом , то вы можете в нашем ВУЗе заключить договор со второго курса с МВД или ФСБ и обучаться там .',
  },
]

export const transfer = [
  {
    question: 'Как перевестись на бюджет в МТУСИ?',
    answer: 'Процедура перевода на бюджетную форму обучения в МТУСИ осуществляется через деканат. Для получения подробной информации и консультации по переводу, пожалуйста, обратитесь в деканат факультета, на который вы желаете поступить. Если вам необходим номер контактного телефона деканата, я могу предоставить его.',
  },
  {
    question: 'Отсрочка от армии сохранится в случае перевода?',
    answer: 'Да, в соответствии с законодательством, если перевод на бюджетную форму обучения не приводит к увеличению срока обучения более чем на год, отсрочка от призыва в армию сохраняется. Это означает, что вам будет предоставлена возможность продолжить обучение в университете без негативных последствий в отношении призыва на военную службу.',
  },
  {
    question: 'Предоставляется ли общежитие в случае перевода?',
    answer: 'Да, общежитие предоставляется студентам МТУСИ, тем, кто проживает на расстоянии более 60 км от МКАД. По завершении процедуры перевода, вы можете обратиться в Жилищно-коммунальный отдел (ЖКО) университета, который занимается предоставлением общежитий. Они окажут вам помощь и предоставят информацию о процедуре заселения в общежитие.',
  },
]



export const clue = [
  {
    question: '1. Приветствие',
    answer: 'Добрый день (Имя)! Меня зовут..., я являюсь представителем Московского технического университета связи и информатики! Звоню Вам с целью составления индивидуальной траектории Вашего поступления.',
  },
  {
    question: '2. Уточнить ФИО',
    answer: 'Подскажите, пожалуйста, как могу к Вам обращаться?',
  },
  {
    question: '3. Узнать вопрос',
    answer: 'Подскажите, пожалуйста, какой у Вас вопрос?',
  },
  {
    question: '4. Колледж/школа',
    answer: 'Какой набор предметов планируете сдавать?',
  },
  {
    question: '5. Направление',
    answer: 'Подскажите, пожалуйста, Вы уже определились с будущей профессией? Позвольте мне вам немного рассказать про университет и не большую подборку направлений подготовки, которая Вам подойдет?',
  },
  {
    question: '6. Какие баллы?',
    answer: 'Подскажите, пожалуйста, сколько баллов вы набрали по вашим экзаменам?',
  },
  {
    question: '7. Как и когда удобно подать документы?',
    answer: 'Давайте уточним, как Вам удобнее подать документы очно или дистанционно?',
  },
  {
    question: '8. Пригласить на мероприятия',
    answer: 'Также, хотели бы Вас пригласить на (мероприятие).',
  },
  {
    question: '* Форма обучения',
    answer: 'На какой форме хотите обучаться?',
  },
]

export const facultetIT = [
  {
    question: '02.03.02 Фундаментальные информатика и информационные технологии',
    points: 255,
    number: 'Б 20 / П 32',
    price: '145 700',
    profile: 'Программные компоненты информационных систем',
    about: 'Системное программирование, изучаются такие языки программирования, как С/ С++, Rust, студенты работают с аппаратной частью ( микропроцессорные системы, вычислительная техника). Области проектирования, разработки, внедрения, сопровождения и управления программного обеспечения. (включает изучение IT-архитектуры, где они узнают, как создавать эффективные и надежные системы. Они также освоят навыки разработки ПО. Студенты изучат методы управления проектами и сопровождением ПО, чтобы эффективно работать с программными системами на протяжении их использования)',
    proffessions: 'IT-архитектор Аналитик IT-менеджер IT-консультант Программист',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '09.03.01 Информатика и вычислительная техника',
    points: 254,
    number: 'Б 55 / П 66',
    price: '167 500',
    profile: 'Искусственный интеллект и машинное обучение',
    about: 'туденты этого направления изучают объектно-ориентированное программирование, системы искусственного интеллекта, BigData (работу с большими объемами данных), искусственные нейронные сети и алгоритмы машинного обучения, а также методы интеллектуальной обработки аудиосигналов. Компетенции позволяют студентам стать специалистами в области искусственного интеллекта и создания интеллектуальных систем, автоматизированных и умных решений.',
    proffessions: 'Аналитик данных (Data Scientist) Дата инженер Программист-исследователь Специалист по обработке данных Специалист исследователь в области computer vision',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '09.03.02 Информационные системы и технологии',
    points: 248,
    number: 'Б 40 / П 42',
    price: '167 500',
    profile: 'Информационные системы и сетевые технологии',
    about: 'Программирование и изучение применения современных сетевых технологий. Проектирование и эксплуатация локальных систем. Сетевые технологии, Мультимедийные информационные системы, Архитектура центров обработки данных, программно-конфигурируемая архитектура приложений и инфраструктуры (избавляет от необходимости программировать каждое устройство в отдельности при изменении его программы, решает вопросы совместимости устройств)',
    proffessions: 'Бизнес-аналитик IT-менеджер проектов Разработчик интеллектуальных систем управления IT-маркетолог Разработчик ПО',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '09.03.03 Прикладная информатика',
    points: 251,
    number: 'Б 30 / П 56',
    price: '162 100',
    profile: 'Прикладные информационные системы',
    about: 'Студенты этого направления изучают методы анализа и проектирования сложных вычислительных комплексов производства, основы кибернетики, защиты информации, изучение теоретических основ современных технологий программирования, включая платформу 1С, Освоение методов и инструментов автоматизации решения бухгалтерских задач в корпоративных информационных системах ( управление, обслуживание, установка, обновление ПО этих систем)',
    proffessions: '1С разработчик, Оператор 1С, Системный администратор 1С Аналитик 1С, 1С программист, Администратор 1C, Эксперт по технологическим вопросам и безопасности 1С',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '09.03.04 Программная инженерия',
    points: 263,
    number: 'Б 60 / П 61',
    price: '167 500',
    profile: 'Разработка и сопровождение программного обеспечения',
    about: 'Студенты этого направления получают знания в области информационных технологий : It-архитектура, разработка и поддержка ПО, ведение IT - проектов, запуск It-стартапов. Функциональное программирование, которое позволяет студентам разрабатывать эффективные программные системы. Изучается инжиниринг программных систем, приобретение навыков в области проектирования, разработки и тестирования сложных системных архитектур. Высоконагруженные приложения(обрабатывают большие объемы данных и обеспечивают высокую производительность) Full-stack разработка ( изучение всех уровней разработки приложений - от фронтенда до бэкенда) Разработка мобильных приложений ( языки, инструменты) Web-программирование ( различные языки и инструменты для разработки веб-приложений) Системная инженерия программного обеспечения (учатся проектировать и разрабатывать сложные системы с использованием современных инструментов и методологий, обеспечивая их надежность, масштабируемость и безопасность) Структуры и алгоритмы обработки данных (позволяет им эффективно работать с большими объем)',
    proffessions: 'ava-разработчик, Frontend-разработчик, DevOps-инженер Системный аналитик, Аналитик данных, Разработчик Android, Python-разработчик, Технический менеджер проектов Инженер по тестированию Разработчик встраиваемых решений Мобильный разработчик Инженер по автоматизации тестирования',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
]

export const facultetCimk = [
  {
    question: '38.03.01 Экономика',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 55',
    price: '145 700',
    profile: 'Бизнес-аналитика и технологии цифровой экономики',
    about: 'Студенты данного направления изучают расчетно-экономическую и организационно-управленческую деятельность предприятий в цифровой среде. Они получат знания в экономике и управлении, а также изучат специфику IT-бизнеса(планирование, маркетинг, управление проектами и инновациями), стартапов и управления инновационными IT-проектами. Второй диплом «Менеджмент».',
    proffessions: 'Экономист Менеджер Бизнес-аналитик IT-маркетолог IT-менеджер проектов Специалист по развитию IT-бизнеса, продажам и сервисам Бизнес-консультант Экономист-менеджер',
    companies: 'ВК СБЕР Яндекс, Mail.ru Group SBS-Consulting Останкино',
  },
  {
    question: '38.03.05 Бизнес-информатика',
    points: 300,
    number: '0 Б / П 125',
    price: '145 700',
    profile: 'Цифровые решения для бизнеса',
    about: 'Студенты данного направления получают знания в аналитической, проектной и инновационно-предпринимательской деятельности. Они получают знания и навыки, объединяющие управление, экономику и информационные технологии, изучают специфику применения информационных технологий в различных сферах бизнеса.Второй диплом «Менеджмент».',
    proffessions: 'Экономист Менеджер Бизнес-аналитик IT-маркетолог IT-консультант',
    companies: 'ВК СБЕР Яндекс, Mail.ru Group SBS-Consulting Останкино',
  },
  {
    question: '42.03.01 Реклама и связи с общественностью',
    points: 275,
    number: '0 Б / 65',
    price: '145 700',
    profile: 'Реклама и связи с общественностью в отрасли',
    about: 'Подготовка специалистов в сфере рекламы и PR, способных создавать и поддерживать имидж и деловую репутацию, организовывать и проводить рекламные и PR-кампании, взаимодействовать со СМИ, проводить социологические и маркетинговые исследования, разрабатывать и реализовывать коммуникационную стратегию компании (Обучение включает изучение основных принципов рекламы и PR, стратегий коммуникации, медиапланирования, создания контента, студенты также изучают методы анализа рынка и поведения потребителей) Второй диплом «Менеджмент».',
    proffessions: 'PR-менеджер Менеджер по маркетингу Интернет-маркетолог Специалист по SEO Специалист по SMM Таргетолог Специалист по контекстной рекламе',
    companies: 'ВК СБЕР Яндекс, Mail.ru Group SBS-Consulting Останкино',
  },
]

export const facultetKiib = [
  {
    question: '01.03.02 Прикладная математика и информатика',
    points: 300,
    number: 'Б 25 / П 40',
    price: '152 500',
    profile: 'Прикладная математика и программирование',
    about: 'Выпускник этой программы обладает знаниями, пониманием и навыками работы с «математической» основой IT-процессов (Это включает в себя дискретную математику, логику, алгоритмы и структуры данных, теорию графов, математическую оптимизацию и статистику) и имеет опыт работы с прикладными технологиями ( языки программирования, изучение работы платформ для реализации различных приложений (напр. Django, Node.js), работа с базами данных)',
    proffessions: 'IT-архитектор Аналитик IT-менеджер IT-консультант Программист',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '01.03.04 Прикладная математика',
    points: 250,
    number: 'Б 15 / П 14',
    price: '145 700',
    profile: 'Анализ данных и защита информации',
    about: 'На данном направлении идет изучение мат. методов и алгоритмов в ведущих отраслях науки и техники. Изучается анализ данных, информационные технологии, программирование, математическое моделирование, финансовая математика, интеллектуальный анализ данных и т.д. Выпускник может работать пециалистом по криптографической деятельности, заниматься разработкой средств криптографической защиты информации.',
    proffessions: 'Аналитик IT-архитектор IT-менеджер IT-консультант Программист Спец. по анализу данных Дата-инженер Аналитик данных Специалист (средств) криптографической защиты информации',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '10.03.01 Информационная безопасность',
    points: 257,
    number: 'Б 17/17 / П 79/79',
    price: '165 000',
    profile: 'Безопасность компьютерных систем, Безопасность автоматизированных систем',
    about: '<br>1. Студенты на данном направлении изучают планирование и проектирование компьютерных систем, включая их архитектуру и инфраструктуру. Изучат методы обследования и экспертизы компьютерных систем, а также научатся обслуживанию и администрированию программно-аппаратных средств защиты компьютерных систем. Важный аспект обучения - обеспечение информационной безопасности объектов различного уровня (изучат методы и технологии, используемые для защиты информации и предотвращения угроз безопасности в компьютерных системах. Это разработка политик безопасности, применение шифрования данных, контроль доступа и мониторинг системы.)<br>' +
      '2. Студенты на данном направлении изучают специализацию в области защиты информации в автоматизированных системах. Они освоят методы и технологии, необходимые для внедрения систем защиты информации в автоматизированные системы, а также обеспечения надежной защиты информации в процессе эксплуатации этих систем. Важный аспект обучения - изучение методов и инструментов для обеспечения безопасности информации в автоматизированных системах.',
    proffessions: 'Специалист по защите информации Специалист по ИБ Разработчик систем криптографической защиты информации Аналитик компьютерных систем',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '10.05.02 Информационная безопасность телекоммуникационных систем, специалитет',
    points: 235,
    number: 'Б 41 / П 45',
    price: '162 500',
    profile: 'Управление безопасностью телекоммуникационных систем и сетей (специалитет)',
    about: 'На данном направлении студенты изучат сферы науки, техники и технологии, связанные с проектированием, созданием, исследованием и эксплуатацией систем обеспечения информационной безопасности телекоммуникационных систем в условиях существования угроз в информационной сфере. Студенты освоят принципы проектирования и создания защищенных телекоммуникационных систем, а также методы и инструменты для обнаружения, предотвращения и реагирования на угрозы информационной безопасности. (Изучение технологий шифрования, контроля доступа и управления уязвимостями, необходимые для обеспечения безопасности телекоммуникационных систем, а также исследование и анализ существующих угроз и рисков в информационной сфере, разработка стратегий и политик безопасности)',
    proffessions: 'Специалист по защите информации Специалист по ИБ Разработчик систем криптографической защиты информации Аналитик компьютерных систем Специалист по анализу защищенности внешней инфраструктуры Инженер по сетевой безопасности',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '15.03.04 Автоматизация технологических процессов и производств',
    points: 235,
    number: 'Б 20 / П 30',
    price: '162 100',
    profile: 'Промышленный интернет вещей и робототехника',
    about: 'Студенты получат прикладные знания в области автоматизации и роботизации процессов в системах промышленного интернета вещей на основе программируемых логических контроллеров, микропроцессоров, встроенных распределенных систем и систем реального времени; робототехнических устройств.',
    proffessions: 'Разработчик ПО для систем управления Разработчик промышленных роботов Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик Инженер по разработке автоматизированных систем управления Оператор роботизированных комплексов Программист роботизированных комплексов Инженер по автоматизации (АСУ ТП) Инженер КИП и автоматики Инженер-проектировщик по автоматизации',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '27.03.04 Управление в технических системах',
    points: 235,
    number: 'Б 20 / П 40',
    price: '162 100',
    profile: 'Разработка и программирование автономных роботехнических систем',
    about: 'Студенты научатся разрабатывать системы управления для современных технических устройств, на основе знания программной инженерии, мехатроники и робототехники, программирования, управления данными, «интернета вещей», компьютерного зрения, киберфизических систем. При этом они активно используют современные языки программирования Python, C++, C#, Java, R, SQL.',
    proffessions: 'Проектировщик систем умный дом, умный город Специалист тех. поддержки Разработчик ПО для систем управления Разработчик интеллектуальных систем управления Системный разработчик Embedded Linux для умных устройств Инженер по БПЛА Инженер по разработке алгоритмов управления БПЛА Специалист по внедрению цифровых решений для ключевых клиентов Инженер-программист АСУ ТП',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
]

export const facultetSis = [
  {
    question: '11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи',
    points: 215,
    number: 'Б 315 / П 36',
    price: '162 100',
    profile: 'Телекоммуникации',
    about: 'В профиле изучается совокупность инновационных технологий, технических и аппаратных средств обработки, хранения и обмена информацией по оптическим и квантовым системам и сетям связи. Студенты данного профиля так же изучают конструкции и характеристики оптических линий связи, а также технологии оптических сетей и приобретут навыки проектирования магистральных линий связи и сетей доступа.',
    proffessions: 'Сетевой инженер Инженер по эксплуатации (технического обслуживания) сетевой инфраструктуры (ядра сети, транспортной сети, сети доступа) Специалист по управлению и мониторингу сети/интернету Инженер по алгоритмизации и моделированию L2/L3 уровней (4G/LTE, 5G) Специалист по монтажу и эксплуатации квантовых сетей',
    companies: 'Ростелеком, Останкино, МТС, МегаФон, Билайн, Российские космические системы',
  },

]


export const facultetRit = [
  {
    question: '11.03.01 Радиотехника',
    points: 209,
    number: 'Б 65 / П 30',
    price: '162 100',
    profile: 'Радиотехника и аудиовизуальные технологии',
    about: 'Студенты получат знания в области проектирования акустического оформления различных систем и помещений (от простейших колонок и бытовых комнат, до огромных концертных залов, стадионов и площадей). Выпускник данного профиля получит опыт работы на современном студийном оборудовании для трансляции, аудиовидеозаписи, монтажа и архивирования программ.',
    proffessions: 'Видео-аудиомонтажер Специалист тех. поддержки Инженер медиастриминга Оператор Специалист по онлайн трансляциям, телемостам и видеосъемке Ведущий инженер мобильной телевизионной техники Инженер телепроизводства Инженер обеспечения трансляций Инженер нелинейных телевизионных и графических систем',
    companies: 'Ростелеком, Роскосмос, Сколково, Телецентр «Останкино», Матч ТВ',
  },
  {
    question: '11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи',
    points: 202,
    number: 'Б 230 / П 36',
    price: '162 100',
    profile: 'Беспроводная связь',
    about: 'Мобильная связь сегодня самый главный вид связи, самый востребованный и сочетающий в себе самые актуальные технологии. Мобильной связью пользуются все, даже автомобили, датчики, дроны и другие «неодушевленные абоненты». Именно поэтому Интернет вещей напрямую связан с мобильной связью. Соответствующий профиль в нашем Университете создан для того, чтобы Вы смогли получить востребованную и очень актуальную профессию и овладели компетенциями настоящего специалиста в вопросах новых технологий, сервисов, разработки и проектирования новых беспроводных систем.',
    proffessions: 'Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик консультант по созданию и эксплуатированию сетей Видео-аудиомонтажер Инженер сети доступа и беспроводных решений Инженер по эксплуатации радиоподсистемы Старший инженер по системной оптимизации радиосети Старший инженер по анализу радиосети Инженер по эксплуатации базовых станций Инженер по надежности микросхем Разработчик алгоритмов и моделей уровня L2+ (сети 4G/LTE, 5G) Разработчик алгоритмов и моделей ЦОС (AME) Разработчик С++ (сети GSM)',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
]

export const facultetZaoch = [
  {
    question: '09.03.02 Информационные системы и технологии',
    points: 256,
    number: 'Б 10 / П 270',
    price: '43 500',
    profile: 'Информационные системы и сетевые технологии',
    about: 'Программирование и изучение применения современных сетевых технологий. Проектирование и эксплуатация локальных систем. Сетевые технологии, Мультимедийные информационные системы, Архитектура центров обработки данных, Программно-конфигурируемая архитектура приложений и инфраструктуры (избавляет от необходимости программировать каждое устройство в отдельности при изменении его программы, решает вопросы совместимости устройств)',
    proffessions: 'Web-разработчик Инженер по обслуживанию оборудования связи Системный администратор Администратор баз данных Старший сетевой инженер Системный администратор',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '11.03.02 Инфокуммуникационные технологии и системы связи',
    points: 227,
    number: 'Б 10 / П 180',
    price: '43 500',
    profile: 'Телекоммуникации',
    about: 'Студенты данного профиля изучают основные принципы построения первичной сети электросвязи, современные и перспективные направления развития транспортных телекоммуникационных сетей и систем, способы распределения информации в сетях связи, принципы построения и функционирования мультисервисных сетей, сетей NGN, построения сетей, оборудование на основе транспортных технологий SDH, Ethernet, DWDM, IP MPLS, конструкции и характеристики проводных линий электросвязи на основе волоконно-оптических кабелей, их конструктивные, механические, теоретические характеристики и особенности, принципы работы радиорелейных линий и систем передачи. А также основные технологии оптических сетей, организацию оптических цифровых сетей на основе проводных линий связи.',
    proffessions: 'Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик консультант по созданию и эксплуатированию сетей Видео-аудиомонтажер Инженер сети доступа и беспроводных решений Инженер по эксплуатации радиоподсистемы Старший инженер по системной оптимизации радиосети Старший инженер по анализу радиосети Инженер по эксплуатации базовых станций Инженер по надежности микросхем Разработчик алгоритмов и моделей уровня L2+ (сети 4G/LTE, 5G) Разработчик алгоритмов и моделей ЦОС (AME) Разработчик С++ (сети GSM)',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '15.03.04 Автоматизация технологических процессов и производств',
    points: 229,
    number: 'Б 0 / П 32',
    price: '43 500',
    profile: 'Промышленный интернет вещей и робототехника',
    about: 'Студенты получат прикладные знания в области автоматизации и роботизации процессов в системах промышленного интернета вещей на основе программируемых логических контроллеров, микропроцессоров, встроенных распределенных систем и систем реального времени; робототехнических устройств.',
    proffessions: 'Разработчик ПО для систем управления Разработчик промышленных роботов Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик Инженер по разработке автоматизированных систем управления Оператор роботизированных комплексов Программист роботизированных комплексов Инженер по автоматизации (АСУ ТП) Инженер КИП и автоматики Инженер-проектировщик по автоматизации',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '27.03.04 Управление в технических системах',
    points: 233,
    number: 'Б 0 / П 30',
    price: '43 500',
    profile: 'Разработка и программирование автономных робототехнических систем',
    about: 'Уникальная программа, ориентированная на подготовку специалистов в области проектирования и разработки интеллектуальных систем управления автономными робототехническими комплексами (мобильные роботы, беспилотные летательные аппараты, роевая робототехника) и устройствами пользовательского интернета вещей, в том числе умного города, транспорта.  Когда мы говорим об интеллектуальном управлении мы подразумеваем использование методов искусственного интеллекта, таки[ как машинное обучение, искусственные нейронные сети, нечеткая логика, генетические алгоритмы.  Студентов ждет не только применение методов искусственного интеллекта в прикладных задачах, но и работа с пакетами ПО, библиотеками и фреймворками  Python, Java, NoSQL, SCADA-систем, PostgreSQL, Linux, APACHE Kafka, Hadoop, KUKA.',
    proffessions: 'Проектировщик систем умный дом, умный город Специалист тех. поддержки Разработчик ПО для систем управления Разработчик интеллектуальных систем управления Системный разработчик Embedded Linux для умных устройств Инженер по БПЛА Инженер по разработке алгоритмов управления БПЛА Специалист по внедрению цифровых решений для ключевых клиентов Инженер-программист АСУ ТП',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
]

export const facultetFastZaoch = [
  {
    question: '09.03.01 Информатика и вычислительная техника',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 55 (общее)',
    price: '55 000',
    profile: 'Организация и технология защиты информации',
    about: '<br>Образовательная программа «Организация и технологии защиты информации» осуществляет подготовку специалистов в области информационных технологий.<br>' +
        'В рамках данного профиля студенты обучаются по двум основным направлениям обучения:<br>' +
        '- программирование (1 курс С++, дальше Java, Рython), включая дисциплины связанные с искусственным интеллектом и машинным обучением; <br>' +
        '- информационная безопасность - различные аспекты данной тематики, от физической защиты объектов информатизации до защиты данных при работе с информационными системами.',
    proffessions: 'IT-архитектор Аналитик IT-менеджер IT-консультант Программист Проектировщик систем умный дом, умный город Специалист тех. поддержки Разработчик ПО для систем управления Разработчик интеллектуальных систем управления Системный разработчик Embedded Linux для умных устройств Инженер по БПЛА Инженер по разработке алгоритмов управления БПЛА Специалист по внедрению цифровых решений для ключевых клиентов Инженер-программист АСУ ТП',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '09.03.02 Информационные системы и технологии',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 100',
    price: '49 000',
    profile: 'Информационные системы и сетевые технологии',
    about: 'На данное направление могут поступить выпускники колледжей, окончившие обучение по направлениям 09.00.00. Профиль «Информационные системы и сетевые технологии» ориентирован на подготовку специалистов, занимающихся решением задач в области современных информационных технологий, способах, методов и средств их проектирования, реализации и эксплуатации в условиях экономики информационного общества; освоения принципов, технологий и функционирования гетерогенных телекоммуникационных сетей; современных инструментальных средств, используемых в современных информационных системах и центрах обработки данных; применения современных сетевых технологий, в частности, технологий программно-конфигурируемых сетей (SDN) и виртуализации сетевых ресурсов и функций (NFV).',
    proffessions: 'Web-разработчик Инженер по обслуживанию оборудования связи Системный администратор Администратор баз данных Старший сетевой инженер Системный администратор',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '11.03.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 100',
    price: '49 000',
    profile: 'Телекоммуникации',
    about: 'На данное направление могут поступить выпускники колледжей, окончившие обучение по направлениям 11.00.00. Студенты данного профиля изучают приоритетные направления развития информационно-коммуникационных технологий связи, в том числе современные инфокоммуникационные платформы, их сервисные возможности, современные программно-конфигурируемые инфокоммуникационные системы связи, которые предоставляют широкий спектр информационных и аналитических сервисов на базе облачных платформ. Также студенты изучают архитектуру и протоколы проводных и беспроводных мультисервисных сетей, услуги, предоставляемые этими сетями, методы и средства защиты информации в инфокоммуникационных сетях.',
    proffessions: 'Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик консультант по созданию и эксплуатированию сетей Видео-аудиомонтажер Инженер сети доступа и беспроводных решений Инженер по эксплуатации радиоподсистемы Старший инженер по системной оптимизации радиосети Старший инженер по анализу радиосети Инженер по эксплуатации базовых станций Инженер по надежности микросхем Разработчик алгоритмов и моделей уровня L2+ (сети 4G/LTE, 5G) Разработчик алгоритмов и моделей ЦОС (AME) Разработчик С++ (сети GSM)',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
]

export const facultetOchnoZaoch = [
  {
    question: '09.03.01 Информатика и вычислительная техника',
    points: 236,
    number: 'Б 10 / П 55',
    price: '49 000',
    profile: 'Организация и технология защиты информации',
    about: 'Образовательная программа «Организация и технологии защиты информации» осуществляет подготовку специалистов в области информационных технологий.<br>' +
      'В рамках данного профиля студенты обучаются по двум основным направлениям обучения:<br>' +
      '- программирование (1 курс С++, дальше Java, Рython), включая дисциплины связанные с искусственным интеллектом и машинным обучением; <br>' +
      '- информационная безопасность - различные аспекты данной тематики, от физической защиты объектов информатизации до защиты данных при работе с информационными системами.',
    proffessions: 'IT-архитектор Аналитик IT-менеджер IT-консультант Программист Проектировщик систем умный дом, умный город Специалист тех. поддержки Разработчик ПО для систем управления Разработчик интеллектуальных систем управления Системный разработчик Embedded Linux для умных устройств Инженер по БПЛА Инженер по разработке алгоритмов управления БПЛА Специалист по внедрению цифровых решений для ключевых клиентов Инженер-программист АСУ ТП',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },

]
export const facultetMagOch = [
  {
    question: '09.04.01 Информатика и вычислительная техника (ИТ)',
    points: 70,
    number: 'Б 22/22/10 / П 20/20/20',
    price: '174 600',
    profile: '1. Управление большими данными, 2. Распределенные информационные системы и приложения, 3. Программная защита информации',
    about: '<br>1. Ориентирована на подготовку высококвалифицированных специалистов в области разработки и сопровождения сложного программного обеспечения.<br>' +
      'Студенты направления получают глубокие знания и навыки по разработке информационных систем, а также применению методов машинного обучения и анализа больших данных.<br>' +
      'Большое внимание уделено рассмотрению вопросов, связанных с практическим применением нейронных сетей, изучением методов формализации процессов и явлений в понятийном аппарате нейроматематики, построением систем машинного зрения на основе нейросетевых подходов.<br>' +
      'В рамках программы рассматриваются современные технологии подготовки, обработки и интеллектуального анализа больших данных, применение данных методов для решения прикладных задач.<br>' +
      'Студенты получают теоретические и практические навыки разработки, тестирования и поддержки информационных систем.<br>' +
      '2. Профиль «Распределенные информационные системы и приложения» изучает приоритетные направления развития информационно-коммуникационных технологий и связи, в том числе, встроенные программные приложения, мобильные приложения, переход к программно-конфигурируемым инфраструктурам, таким как: PaaS (Platform as a Service); IaaS (Infrastructure as a Service); SaaS (Software as a Service); сетевая безопасность и её планирование, методы и средства защиты информации в современных информационно-телекоммуникационных сетях. Ключевыми элементами при этом являются технологии виртуализации сетевых ресурсов и функций. В этих технологиях широко используется свободно распространяемое программное обеспечение. Указанные технологии обеспечивают существенное упрощение процедур управления сетевыми инфраструктурами, цифровую трансформацию и переход к мобильным бизнес-процессам, сокращают затраты на создание и эксплуатацию инфокоммуникационных систем.<br>' +
      '3. Обучение включает в себя изучение фундаментальных проблем информационной безопасности в условиях становления современного информационного общества, информационных технологий, компьютерных, инфокоммуникационных и информационно-аналитических систем. А также организационно-правовые механизмы обеспечения конституционных прав и свобод граждан в информационной сфере, регламентирующие создание и использование информационных ресурсов, средств защиты информации, проведение экспертизы, стандартизации, сертификации и контроля качества защиты информации и информационных ресурсов. Выпускник представляет собой высококвалифицированного специалиста по защите каналов компьютерных сетей, способного разрабатывать и внедрять инновационные технологии защиты информации программными методами.',
    proffessions: 'Аналитик данных (Data Scientist) Дата инженер Программист-исследователь Специалист по обработке данных Специалист исследователь в области computer vision Программный инженер',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
  {
    question: '10.04.01 Информационная безопасность',
    points: 0 ,
    number: 'Б 2 / П 15',
    price: '174 600',
    profile: '1. Интеллектуальные технологии безопасности компьютерных систем, 2. Информационная культура цифровой трансформации',
    about: '<br>1. В настоящее время в стране и в мире количество кибератак растёт, а ландшафт угроз меняется с молниеносной скоростью. Для того чтобы справиться с растущим объёмом атак, производители систем защиты тоже начинают активно внедрять технологии искусственного интеллекта, машинного и глубокого обучения для обнаружения, прогнозирования киберугроз, реагирования на них в режиме реального времени. Программа нацелена на подготовку специалистов, обладающих знаниями и навыками применения методов искусственного интеллекта при решении задач компьютерной безопасности. Программа опирается на киберполигоны от компаний Инфотекс с возможностью анализа квантовых кибератак и Ростелеокм-Солар, брендированные лаборатории компаний Инфотекс и Код безопасности, Научно-образовательный центр Лаборатории Касперского. На постоянной основе проводятся факультативы по CTF, CEH, Тестирование на проникновения, Анализ уязвимостей, Реверс-инжиниринг. <br>2. Прием на программу осуществляется по грантам «Ассоциации документальной электросвязи» (АДЭ), согласно Постановлению Правительства Российской Федерации №1632 от 27 сентября 2021 года. Студенты учатся бесплатно, без необходимости последующей отработки после окончания двухлетнего обучения в магистратуре. Программа нацелена на подготовку технических специалистов в области ИКТ для работы в международных организациях. Программа опирается на пять учебно-исследовательских лабораторий, оснащенных программно-аппаратной платформой на базе вычислительных комплексов Эльбрус и операционной системы Альт. Студенты, успешно закончившие обучение по программе и защитившие магистерскую диссертацию, получат рекомендации на трудоустройство в организации-члены АДЭ, а также войдут в кадровый резерв Минцифры Росcии, который будет использоваться для организации делегаций в международные организации.',
    proffessions: 'Специалист по защите информации Специалист по ИБ Разработчик систем криптографической защиты информации Аналитик компьютерных систем',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '11.04.01 Радиотехника',
    points: 84,
    number: 'Б 15/15 / П 5/5',
    price: '174 600',
    profile: '1. Системы и устройства обработки медиаконтента 2. Программные и аппаратные средства беспроводных систем',
    about: '<br>1.В последние годы в мире и нашей стране бурно развиваются средства связи и вещания, в основе которых лежит передача и обработка аудиовизуальной информации. Это и новые технологии цифрового телевизионного и звукового вещания – цифровое вещательное телевидение, и системы и сервисы интернет-вещания, системы платформы видеоконференцсвязи. Также прошли фазу роста системы телевизионной безопасности и теперь наблюдается тенденция к созданию более сложной обработки изображений – видеоаналитики, чтобы можно было контролировать множество объектов ограниченным числом операторов. Создание аппаратов для космической съемки поверхности Земли и последующая обработка этой информации тоже является задачей, значение которой трудно переоценить. Следует упомянуть и военные телевизионные системы, без которых невозможно создание высокоточных образцов вооружений. Актуальной является разработка и поддержка облачных сервисов, обрабатывающих и хранящих аудиовизуальный контент, где тоже нужна автоматическая обработка, не только препятствующая размещению материалов, не соответствующих правилам ресурсов, но и обеспечивающая в дальнейшем удобные средства поиска, дающая простые и точные рекомендации пользователю. Даже такие классические области искусства как театр сегодня начинают использовать интерактивные аудиовизуальные эффекты на базе сложных видеоинформационных систем.<br>' +
      '2.Программа направлена на подготовку квалифицированных специалистов в области разработки оборудования систем беспроводной связи. За современными технологиями беспроводной связи и Интернета вещей стоят сложные алгоритмы обработки сигналов, позволяющие обеспечить высокую скорость передачи данных и огромную емкость. Разработкой таких алгоритмов занимаются инженеры-разработчики, обладающие глубокими знаниями в области математики, обработки сигналов и программирования, и именно они являются теми, кто реализует новые технологии в повседневной жизни, улучшая и упрощая нашу жизнь. Столь редкие специалисты особо востребованы разработчиками оборудования систем беспроводной связи и высокотехнологичными компаниями, такими как Ростех, ZTE, Quantenna, Sercomm и др.',
    proffessions: 'Видео-аудиомонтажер Специалист тех. поддержки Инженер медиастриминга Оператор Специалист по онлайн трансляциям, телемостам и видеосъемке Ведущий инженер мобильной телевизионной техники Инженер телепроизводства Инженер обеспечения трансляций Инженер нелинейных телевизионных и графических систем',
    companies: 'Ростелеком, Роскосмос, Сколково, Телецентр «Останкино», Матч ТВ',
  },
  {
    question: '11.04.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи (РиТ)',
    points: 75,
    number: 'Б 15 / П 5',
    price: '174 600',
    profile: 'Системы беспроводной связи',
    about: 'В рамках магистерской программы «Системы беспроводной связи» студенты получают актуальные знания для успешного осуществления научно-исследовательской и проектно-конструкторской профессиональной деятельности. Окончившие магистратуру смогут квалифицировано решать вопросы, связанные с разработкой и проектированием широкого круга систем радиосвязи. Это и системы мобильной связи, в которых новые поколения с немыслимой скоростью сменяют одно другое, и системы радиодоступа, поражающие разнообразием технологий и другие системы радиосвязи, применяющие цифровые технологии передачи, приема и обработки для достижения все более высоких скоростей передачи информации. При обучении в магистратуре особое внимание уделяется новым и перспективным технологиям радиосвязи, вопросам их частотно-территориального планирования. В рамках этой программы студенты магистратуры получают разностороннее образование, позволяющее следить за тенденциями развития инфокоммуникаций. Основу подготовки магистров по данному направлению образуют учебные планы, разработанные совместно с базовым предприятием (ФГУП НИИР), а также предприятиями – потребителями молодых кадров. Благодаря своей практической направленности магистерская программа интересна тем, кто решил продолжить свое образование после окончания бакалавриата, либо получить дополнительное второе высшее образование с целью получения новой телекоммуникационной специальности и более высокой квалификации.',
    proffessions: 'Видео-аудиомонтажер Специалист тех. поддержки Инженер медиастриминга Оператор Специалист по онлайн трансляциям, телемостам и видеосъемке Ведущий инженер мобильной телевизионной техники Инженер телепроизводства Инженер обеспечения трансляций Инженер нелинейных телевизионных и графических систем',
    companies: 'Ростелеком, Роскосмос, Сколково, Телецентр «Останкино», Матч ТВ',
  },
  {
    question: '11.04.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи (СиСС)',
    points: 81,
    number: 'Б 18/18 / П 10/10',
    price: '174 600',
    profile: '<br>1. Квантовые коммуникации<br>' +
      '2. Мультисервисные инфокоммуникационные технологии',
    about: '<br>1. Знания и умения магистра по тематике квантовых коммуникаций примерно наполовину - это информационные технологии (программирование, настройка, конфигурирование, использование телекоммуникационных и квантовых систем, оборудования, протоколов связи) и наполовину - знание принципов работы, умение проектировать телекоммуникационное и квантовое оборудование, устройства и системы. В настоящее время обучение по программе магистратуры «Квантовые коммуникации» является вершиной эволюции радиоэлектронных, компьютерных и квантовых специальностей, самой последней и современной из них, наиболее сбалансированной по получаемым знаниям и практическим навыкам, самой востребованной, высокооплачиваемой и дефицитной на рынке труда из всех технических специальностей, по которым осуществляется обучение в вузах.<br>' +
      '2. Современное состояние в области инфокоммуникаций характеризуется широким применением высокоэффективных цифровых технологий на всех участках сетей связи. В данной магистерской программе особое внимание уделяется изучению принципов и методов исследования современных инфокоммуникационных систем и сетей, технологии виртуализации, методам обеспечения требуемого качества обслуживания и путям дальнейшего повышения эффективности и качества предоставляемых услуг. Подробно изучаются принципы построения современных программно-конфигурируемых сетей. В учебном плане образовательной программы предусмотрено изучение таких дисциплин, как: Современные транспортные сети на базе технологий Ethernet и IP/MPLS, Перспективные технологии систем мобильной связи, Основы виртуализации сетевых элементов и программно-конфигурируемые сети, Транспортные программно-конфигурируемые сети (T-SDN), Системы искусственного интеллекта, Технологии мультисеовисных инфокоммуникационных сетей и др.',
    proffessions: 'Сетевой инженер Инженер по эксплуатации (технического обслуживания) сетевой инфраструктуры (ядра сети, транспортной сети, сети доступа) Специалист по управлению и мониторингу сети/интернету Инженер по алгоритмизации и моделированию L2/L3 уровней (4G/LTE, 5G) Специалист по монтажу и эксплуатации квантовых сетей',
    companies: 'Ростелеком, Останкино, МТС, МегаФон, Билайн, Российские космические системы',
  },
  {
    question: '15.04.04 Автоматизация технологических процессов и производств',
    points: 81,
    number: 'Б 5 / П 10',
    price: '174 600',
    profile: 'Системы искусственного интеллекта промышленного интернета вещей',
    about: 'В рамках программы студенты изучают автоматизацию и интеллектуализацию технологических процессов, технологии применения промышленных роботов, особенности их программирования и адаптации для современных производств. Программа ориентирована на подготовку высокопрофессиональных специалистов в области промышленной автоматизации, интеллектуализации и роботизации технологических процессов. Магистранты получают знания и практические навыки в области программирования и адаптации промышленных роботов, самоорганизующихся сенсорных сетей, интеллектуальных систем управления производством. Для обучения и научной работы используются Центр робототехники МТУСИ, библиотеки и системы фреймворки и библиотеки Python, SCADA-системы, PostgreSQL, Linux, Kafka, Hadoop, KUKA.',
    proffessions: 'Разработчик ПО для систем управления Разработчик промышленных роботов Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик Инженер по разработке автоматизированных систем управления Оператор роботизированных комплексов Программист роботизированных комплексов Инженер по автоматизации (АСУ ТП) Инженер КИП и автоматики Инженер-проектировщик по автоматизации',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
  {
    question: '27.04.04 Управление в технических системах',
    points: 78,
    number: 'Б 7 / П 8',
    price: '174 600',
    profile: 'Киберфизические системы и интернет вещей',
    about: 'Программа направлена на подготовку специалистов в области систем управления технических систем, киберфизических систем, представляющих собой широкий класс самоорганизующихся систем, которые включают все необходимые для функционирования звенья: датчики, сенсоры, контроллеры и другие устройства, программное обеспечение, сети связи. Объектами обучения и научной работы являются дроны, БПЛА, умный дом и Интернет вещей. Большое внимание в программе уделяется механизмам анализа больших данных, нейросетевому моделированию, обработке аудио-видео данных.',
    proffessions: 'Проектировщик систем умный дом, умный город Специалист тех. поддержки Разработчик ПО для систем управления Разработчик интеллектуальных систем управления Системный разработчик Embedded Linux для умных устройств Инженер по БПЛА Инженер по разработке алгоритмов управления БПЛА Специалист по внедрению цифровых решений для ключевых клиентов Инженер-программист АСУ ТП',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
{
    question: '38.04.01 Экономика',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 30',
    price: '158 000',
    profile: 'Цифровая трансформация бизнеса',
    about: 'Повышение экономической роли инноваций, изменение направлений и темпов развития инновационных процессов является одним из ключевых факторов эффективности деятельности высокотехнологичных предприятий, к которым в полной мере относятся предприятия инфокоммуникационного бизнеса.<br>' +
      'Студенты магистратуры имеют возможность параллельно с основным обучением освоить программу «Мастер делового администрирования – МВА» и по окончании обучения получить два диплома, уменьшив срок и стоимость дополнительного образования.',
    proffessions: 'Экономист Менеджер Бизнес-аналитик IT-маркетолог IT-менеджер проектов Специалист по развитию IT-бизнеса, продажам и сервисам Бизнес-консультант Экономист-менеджер',
    companies: 'ВК СБЕР Яндекс, Mail.ru Group SBS-Consulting Останкино',
  },

]

export const facultetMagZaoch = [
  {
    question: '09.04.01 Информатика и вычислительная техника (Обучение по субботам)',
    points: 0,
    number: 'Б 4 / П 40',
    price: '51 100',
    profile: 'Управление большими данными',
    about: 'Ориентирована на подготовку высококвалифицированных специалистов в области разработки и сопровождения сложного программного обеспечения.<br>' +
      'Студенты направления получают глубокие знания и навыки по разработке информационных систем, а также применению методов машинного обучения и анализа больших данных.<br>' +
      'Большое внимание уделено рассмотрению вопросов, связанных с практическим применением нейронных сетей, изучением методов формализации процессов и явлений в понятийном аппарате нейроматематики, построением систем машинного зрения на основе нейросетевых подходов.<br>' +
      'В рамках программы рассматриваются современные технологии подготовки, обработки и интеллектуального анализа больших данных, применение данных методов для решения прикладных задач.<br>' +
      'Студенты получают теоретические и практические навыки разработки, тестирования и поддержки информационных систем.',
    proffessions: 'Аналитик данных (Data Scientist) Дата инженер Программист-исследователь Специалист по обработке данных Специалист исследователь в области computer vision Программный инженер',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
{
    question: '11.04.02 Инфокоммуникационные технологии и системы связи (Обучение заездами по 25 дней)',
    points: 0,
    number: 'Б 1/0 П 30/30',
    price: '51 100',
    profile: '1. Технологии беспроводной связи, 2. Сети, системы и устройства телекоммуникаций',
    about: '<br>1. В рамках магистерской программы «Системы беспроводной связи» студенты получают актуальные знания для успешного осуществления научно-исследовательской и проектно-конструкторской профессиональной деятельности. Окончившие магистратуру смогут квалифицировано решать вопросы, связанные с разработкой и проектированием широкого круга систем радиосвязи. Это и системы мобильной связи, в которых новые поколения с немыслимой скоростью сменяют одно другое, и системы радиодоступа, поражающие разнообразием технологий и другие системы радиосвязи, применяющие цифровые технологии передачи, приема и обработки для достижения все более высоких скоростей передачи информации. При обучении в магистратуре особое внимание уделяется новым и перспективным технологиям радиосвязи, вопросам их частотно-территориального планирования. В рамках этой программы студенты магистратуры получают разностороннее образование, позволяющее следить за тенденциями развития инфокоммуникаций. Основу подготовки магистров по данному направлению образуют учебные планы, разработанные совместно с базовым предприятием (ФГУП НИИР), а также предприятиями – потребителями молодых кадров. Благодаря своей практической направленности магистерская программа интересна тем, кто решил продолжить свое образование после окончания бакалавриата, либо получить дополнительное второе высшее образование с целью получения новой телекоммуникационной специальности и более высокой квалификации.<br>' +
      '2. Магистерская программа ориентирована на подготовку кадров, способных решать различные задачи в сфере научных исследований, проектирования и технической эксплуатации современных и перспективных сетей связи различного уровня, разработки и внедрения инновационных технологий. Современное состояние в области телекоммуникаций характеризуется широким применением высокоэффективных цифровых технологий и волоконно-оптических линий связи на всех участках сети связи. Поэтому в процессе обучения особое внимание уделяется изучению цифровых методов обработки сигналов и цифровых технологий, особенностей построения оптических систем и сетей связи нового поколения, методов обеспечения требуемого качества передачи и путей дальнейшего повышения эффективности и качества предоставляемых услуг. Кроме того, студенты получают необходимые знания в области долгосрочного прогнозирования оптимальных темпов внедрения инноваций.',
    proffessions: 'Видео-аудиомонтажер Специалист тех. поддержки Инженер медиастриминга Оператор Специалист по онлайн трансляциям, телемостам и видеосъемке Ведущий инженер мобильной телевизионной техники Инженер телепроизводства Инженер обеспечения трансляций Инженер нелинейных телевизионных и графических систем',
    companies: 'Ростелеком, Роскосмос, Сколково, Телецентр «Останкино», Матч ТВ',
  },
{
    question: '27.04.04 Управление в технических системах (Обучение по субботам)',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П(15/15)',
    price: '51 100',
    profile: '1. Киберфизические системы и интернет вещей, 2. Безопасность автоматизированных систем управления',
    about: '<br>1. Программа направлена на подготовку специалистов в области систем управления технических систем, киберфизических систем, представляющих собой широкий класс самоорганизующихся систем, которые включают все необходимые для функционирования звенья: датчики, сенсоры, контроллеры и другие устройства, программное обеспечение, сети связи. Объектами обучения и научной работы являются дроны, БПЛА, умный дом и Интернет вещей. Большое внимание в программе уделяется механизмам анализа больших данных, нейросетевому моделированию, обработке аудио-видео данных.<br>' +
      '2. Магистерская программа направлена на получение специальных научных и прикладных знаний в области информационная безопасности автоматизированных систем управления. В процессе обучения магистры знакомятся с основными аспектами обеспечения информационной безопасности, методами защиты информации, построения защищенных сетей передачи данных. В настоящее время актуальной проблемой предприятий является не только решение технических вопросов обеспечения информационной безопасности, но соблюдение требований нормативно-правовых актов, регламентирующих вопросы информационной безопасности на предприятии. Поэтому в учебный план включены специализированные дисциплины, отражающие специфику нормативно-правового обеспечения информационной безопасности, проведения аудита системы информационной безопасности на предприятии.',
    proffessions: 'Проектировщик систем умный дом, умный город Специалист тех. поддержки Разработчик ПО для систем управления Разработчик интеллектуальных систем управления Системный разработчик Embedded Linux для умных устройств Инженер по БПЛА Инженер по разработке алгоритмов управления БПЛА Специалист по внедрению цифровых решений для ключевых клиентов Инженер-программист АСУ ТП',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
]

export const facultetMagOchZaoch = [
  {
    question: '09.04.01 Информатика и вычислительная техника (Обучение по субботам + 1 будний день)',
    points: 0,
    number: 'Б 4 / П 40',
    price: '59 000',
    profile: 'Архитектура информационных систем',
    about: 'Программа ориентирована на подготовку специалистов высшей квалификации по разработке архитектуры IT-инфраструктуры предприятия, оптимизации и технической поддержки её функционирования. Студенты направления получают актуальные знания в области разработки информационных систем на основе сервис-ориентированных (SOA), сетецентрических и клиент-серверных архитектур. Особое внимание уделяется вопросам моделирования и проектирования информационных систем, методам анализа проектных решений и оценке качества разрабатываемых информационных систем.',
    proffessions: 'Аналитик данных (Data Scientist) Дата инженер Программист-исследователь Специалист по обработке данных Специалист исследователь в области computer vision Программный инженер',
    companies: 'Сбер Яндекс Mail.ru Ростелеком 1С КРОК',
  },
{
    question: '15.04.04 Автоматизация технологических процессов и производств (Обучение по субботам + 1 будний день)',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 15',
    price: '59 000',
    profile: 'Системы искусственного интеллекта промышленного интернета вещей',
    about: 'В рамках программы студенты изучают автоматизацию и интеллектуализацию технологических процессов, технологии применения промышленных роботов, особенности их программирования и адаптации для современных производств. Программа ориентирована на подготовку высокопрофессиональных специалистов в области промышленной автоматизации, интеллектуализации и роботизации технологических процессов. Магистранты получают знания и практические навыки в области программирования и адаптации промышленных роботов, самоорганизующихся сенсорных сетей, интеллектуальных систем управления производством. Для обучения и научной работы используются Центр робототехники МТУСИ, библиотеки и системы фреймворки и библиотеки Python, SCADA-системы, PostgreSQL, Linux, Kafka, Hadoop, KUKA.',
    proffessions: 'Разработчик ПО для систем управления Разработчик промышленных роботов Аналитик интернета вещей Инженер-проектировщик Инженер по разработке автоматизированных систем управления Оператор роботизированных комплексов Программист роботизированных комплексов Инженер по автоматизации (АСУ ТП) Инженер КИП и автоматики Инженер-проектировщик по автоматизации',
    companies: 'Яндекс, Сбер, Ростелеком Лаборатория Касперского Код Безопасности',
  },
{
    question: '38.04.01 Экономика (Обучение по субботам)',
    points: 0,
    number: 'Б 0 / П 20',
    price: '53 000',
    profile: 'Цифровая трансформация бизнеса',
    about: 'Повышение экономической роли инноваций, изменение направлений и темпов развития инновационных процессов является одним из ключевых факторов эффективности деятельности высокотехнологичных предприятий, к которым в полной мере относятся предприятия инфокоммуникационного бизнеса.<br>' +
      'Студенты магистратуры имеют возможность параллельно с основным обучением освоить программу «Мастер делового администрирования – МВА» и по окончании обучения получить два диплома, уменьшив срок и стоимость дополнительного образования.',
    proffessions: 'Экономист Менеджер Бизнес-аналитик IT-маркетолог IT-менеджер проектов Специалист по развитию IT-бизнеса, продажам и сервисам Бизнес-консультант Экономист-менеджер',
    companies: 'ВК СБЕР Яндекс, Mail.ru Group SBS-Consulting Останкино',
  },
]